-DOCSTART- -X- O
Здравствуйте -X- _ O
, -X- _ O
все -X- _ O
готовы -X- _ O
к -X- _ O
началу -X- _ O
совещания -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
я -X- _ O
готов. -X- _ O
Как -X- _ O
насчет -X- _ O
тебя -X- _ O
, -X- _ O
Алексей -X- _ B-PERSON
Петров -X- _ I-PERSON
? -X- _ O

Готов. -X- _ O
Давайте -X- _ O
начнем. -X- _ O
У -X- _ O
нас -X- _ O
сегодня -X- _ O
на -X- _ O
повестке -X- _ O
дня -X- _ O
обсуждение -X- _ O
бюджета -X- _ O
на -X- _ O
следующий -X- _ O
квартал -X- _ O
. -X- _ O

Отлично. -X- _ O
Я -X- _ O
подготовил -X- _ O
предварительные -X- _ O
расчеты. -X- _ O
Мы -X- _ O
планируем -X- _ O
выделить -X- _ O
на -X- _ O
маркетинговые -X- _ O
активности -X- _ O
около -X- _ O
200 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Это -X- _ O
разумная -X- _ O
сумма. -X- _ O
А -X- _ O
что -X- _ O
насчет -X- _ O
разработки -X- _ O
новых -X- _ O
функций -X- _ O
для -X- _ O
нашего -X- _ O
продукта -X- _ O
? -X- _ O

На -X- _ O
это -X- _ O
мы -X- _ O
хотим -X- _ O
направить -X- _ O
примерно -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
10 -X- _ I-MONEY
000. -X- _ I-MONEY
Часть -X- _ O
средств -X- _ O
пойдет -X- _ O
на -X- _ O
оплату -X- _ O
труда -X- _ O
разработчиков -X- _ O
, -X- _ O
часть -X- _ O
– -X- _ O
на -X- _ O
покупку -X- _ O
лицензий -X- _ O
и -X- _ O
инструментов -X- _ O
. -X- _ O

Звучит -X- _ O
неплохо. -X- _ O
Какие -X- _ O
еще -X- _ O
статьи -X- _ O
расходов -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
есть -X- _ O
? -X- _ O

Добрый -X- _ O
день -X- _ O
, -X- _ O
Мария -X- _ B-PERSON
Иванова -X- _ I-PERSON
! -X- _ O
Рад -X- _ O
вас -X- _ O
видеть -X- _ O
! -X- _ O

Здравствуйте -X- _ O
, -X- _ O
Андрей -X- _ B-PERSON
Смирнов. -X- _ I-PERSON
Спасибо -X- _ O
за -X- _ O
приглашение -X- _ O
на -X- _ O
этот -X- _ O
вебинар -X- _ O
. -X- _ O

Мы -X- _ O
рады -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
вы -X- _ O
смогли -X- _ O
присоединиться. -X- _ O
Сегодня -X- _ O
мы -X- _ O
поговорим -X- _ O
о -X- _ O
новых -X- _ O
тенденциях -X- _ O
в -X- _ O
разработке -X- _ O
мобильных -X- _ O
приложений -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
! -X- _ O
Очень -X- _ O
жду -X- _ O
начала -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
давайте -X- _ O
начнем. -X- _ O
Первая -X- _ O
тема -X- _ O
– -X- _ O
использование -X- _ O
искусственного -X- _ O
интеллекта -X- _ O
в -X- _ O
приложениях -X- _ O
. -X- _ O

Замечательно -X- _ O
! -X- _ O
Уже -X- _ O
предвкушаю -X- _ O
интересные -X- _ O
примеры -X- _ O
. -X- _ O

Приветствую -X- _ O
всех -X- _ O
участников -X- _ O
митапа -X- _ O
! -X- _ O
Надеюсь -X- _ O
, -X- _ O
вам -X- _ O
удалось -X- _ O
успешно -X- _ O
подключиться -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Да -X- _ O
, -X- _ O
все -X- _ O
хорошо -X- _ O
, -X- _ O
звук -X- _ O
и -X- _ O
видео -X- _ O
работают -X- _ O
отлично -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
! -X- _ O
Тогда -X- _ O
перейдем -X- _ O
к -X- _ O
основной -X- _ O
теме -X- _ O
нашего -X- _ O
митапа -X- _ O
– -X- _ O
оптимизации -X- _ O
процессов -X- _ O
CI -X- _ O
/ -X- _ O
CD -X- _ O
в -X- _ O
нашей -X- _ O
команде -X- _ O
. -X- _ O

Я -X- _ O
очень -X- _ O
рад -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
мы -X- _ O
наконец-то -X- _ O
займемся -X- _ O
этим -X- _ O
вопросом. -X- _ O
Сейчас -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
много -X- _ O
рутинных -X- _ O
задач -X- _ O
, -X- _ O
которые -X- _ O
можно -X- _ O
автоматизировать -X- _ O
. -X- _ O

Абсолютно -X- _ O
согласен. -X- _ O
Мы -X- _ O
планируем -X- _ O
внедрить -X- _ O
новые -X- _ O
инструменты -X- _ O
, -X- _ O
такие -X- _ O
как -X- _ O
Jenkins -X- _ O
и -X- _ O
GitLab -X- _ O
, -X- _ O
чтобы -X- _ O
ускорить -X- _ O
процесс -X- _ O
доставки -X- _ O
кода -X- _ O
в -X- _ O
продакшн -X- _ O
. -X- _ O

Звучит -X- _ O
здорово -X- _ O
! -X- _ O
С -X- _ O
нетерпением -X- _ O
жду -X- _ O
подробного -X- _ O
обсуждения -X- _ O
. -X- _ O

Доброго -X- _ O
времени -X- _ O
суток -X- _ O
! -X- _ O
Я -X- _ O
представляю -X- _ O
компанию -X- _ O
NovaTech. -X- _ B-ORG
Меня -X- _ O
зовут -X- _ O
Михаил -X- _ B-PERSON
Сидоров. -X- _ I-PERSON
Чем -X- _ O
могу -X- _ O
помочь -X- _ O
вам -X- _ O
сегодня -X- _ O
? -X- _ O

Здравствуйте -X- _ O
, -X- _ O
Михаил. -X- _ B-PERSON
Меня -X- _ O
зовут -X- _ O
Анна -X- _ B-PERSON
Васильева. -X- _ I-PERSON
Я -X- _ O
представляю -X- _ O
компанию -X- _ O
ООО -X- _ B-ORG
" -X- _ I-ORG
Рога -X- _ I-ORG
и -X- _ I-ORG
копыта -X- _ I-ORG
" -X- _ I-ORG
. -X- _ O
Мы -X- _ O
хотели -X- _ O
бы -X- _ O
обсудить -X- _ O
возможность -X- _ O
сотрудничества -X- _ O
по -X- _ O
вашему -X- _ O
новому -X- _ O
продукту -X- _ O
. -X- _ O

Конечно -X- _ O
, -X- _ O
Анна. -X- _ B-PERSON
Наш -X- _ O
новый -X- _ O
продукт -X- _ O
– -X- _ O
это -X- _ O
облачная -X- _ O
платформа -X- _ O
для -X- _ O
управления -X- _ O
проектами. -X- _ O
Она -X- _ O
позволяет -X- _ O
значительно -X- _ O
упростить -X- _ O
процессы -X- _ O
планирования -X- _ O
и -X- _ O
контроля -X- _ O
выполнения -X- _ O
задач -X- _ O
. -X- _ O

Это -X- _ O
звучит -X- _ O
интересно. -X- _ O
Сколько -X- _ O
будет -X- _ O
стоить -X- _ O
внедрение -X- _ O
этой -X- _ O
платформы -X- _ O
для -X- _ O
нашей -X- _ O
компании -X- _ O
? -X- _ O
У -X- _ O
нас -X- _ O
около -X- _ O
50 -X- _ O
сотрудников -X- _ O
. -X- _ O

Для -X- _ O
вашей -X- _ O
компании -X- _ O
стоимость -X- _ O
внедрения -X- _ O
составит -X- _ O
порядка -X- _ O
150 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей. -X- _ I-MONEY
Это -X- _ O
включает -X- _ O
в -X- _ O
себя -X- _ O
настройку -X- _ O
системы -X- _ O
под -X- _ O
ваши -X- _ O
нужды -X- _ O
, -X- _ O
обучение -X- _ O
персонала -X- _ O
и -X- _ O
техническую -X- _ O
поддержку -X- _ O
на -X- _ O
первые -X- _ O
три -X- _ O
месяца -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо -X- _ O
за -X- _ O
информацию. -X- _ O
Нам -X- _ O
нужно -X- _ O
время -X- _ O
, -X- _ O
чтобы -X- _ O
обсудить -X- _ O
это -X- _ O
внутри -X- _ O
компании. -X- _ O
Могли -X- _ O
бы -X- _ O
вы -X- _ O
предоставить -X- _ O
нам -X- _ O
коммерческое -X- _ O
предложение -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Сергей -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
дела -X- _ O
? -X- _ O

Все -X- _ O
нормально -X- _ O
, -X- _ O
спасибо. -X- _ O
А -X- _ O
у -X- _ O
тебя -X- _ O
как -X- _ O
? -X- _ O

Тоже -X- _ O
ничего. -X- _ O
Слушай -X- _ O
, -X- _ O
хотел -X- _ O
спросить -X- _ O
твоего -X- _ O
мнения -X- _ O
по -X- _ O
поводу -X- _ O
одного -X- _ O
вопроса. -X- _ O
Ты -X- _ O
знаешь -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
мы -X- _ O
сейчас -X- _ O
работаем -X- _ O
над -X- _ O
новым -X- _ O
проектом -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
слышал -X- _ O
об -X- _ O
этом. -X- _ O
Что -X- _ O
конкретно -X- _ O
интересует -X- _ O
? -X- _ O

Ну -X- _ O
вот -X- _ O
, -X- _ O
мы -X- _ O
думаем -X- _ O
, -X- _ O
сколько -X- _ O
денег -X- _ O
выделить -X- _ O
на -X- _ O
рекламу. -X- _ O
Как -X- _ O
считаешь -X- _ O
, -X- _ O
30 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
хватит -X- _ O
? -X- _ O

На -X- _ O
мой -X- _ O
взгляд -X- _ O
, -X- _ O
этого -X- _ O
может -X- _ O
быть -X- _ O
недостаточно. -X- _ O
Лучше -X- _ O
заложить -X- _ O
хотя -X- _ O
бы -X- _ O
50 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей. -X- _ I-MONEY
Реклама -X- _ O
– -X- _ O
это -X- _ O
важный -X- _ O
аспект -X- _ O
продвижения -X- _ O
любого -X- _ O
продукта -X- _ O
. -X- _ O

Доброе -X- _ O
утро -X- _ O
, -X- _ O
коллеги -X- _ O
! -X- _ O
Сегодня -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
запланировано -X- _ O
интервью -X- _ O
с -X- _ O
кандидатом -X- _ O
на -X- _ O
позицию -X- _ O
DevOps-инженера -X- _ O
. -X- _ O

Уже -X- _ O
готов. -X- _ O
Кандидат -X- _ O
должен -X- _ O
скоро -X- _ O
зайти -X- _ O
в -X- _ O
конференц-зал -X- _ O
. -X- _ O

Отлично. -X- _ O
Давайте -X- _ O
кратко -X- _ O
обсудим -X- _ O
вопросы -X- _ O
, -X- _ O
которые -X- _ O
будем -X- _ O
задавать -X- _ O
. -X- _ O

Первое -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
хотелось -X- _ O
бы -X- _ O
узнать -X- _ O
, -X- _ O
– -X- _ O
его -X- _ O
опыт -X- _ O
работы -X- _ O
с -X- _ O
Kubernetes -X- _ O
и -X- _ O
Docker -X- _ O
. -X- _ O

Также -X- _ O
важно -X- _ O
выяснить -X- _ O
, -X- _ O
насколько -X- _ O
он -X- _ O
знаком -X- _ O
с -X- _ O
инструментами -X- _ O
мониторинга -X- _ O
, -X- _ O
такими -X- _ O
как -X- _ O
Prometheus -X- _ O
и -X- _ O
Grafana -X- _ O
. -X- _ O

И -X- _ O
, -X- _ O
конечно -X- _ O
, -X- _ O
не -X- _ O
забудем -X- _ O
про -X- _ O
его -X- _ O
навыки -X- _ O
автоматизации -X- _ O
процессов -X- _ O
с -X- _ O
помощью -X- _ O
Ansible -X- _ O
или -X- _ O
Terraform -X- _ O
. -X- _ O

Правильно. -X- _ O
Еще -X- _ O
стоит -X- _ O
уточнить -X- _ O
, -X- _ O
работал -X- _ O
ли -X- _ O
он -X- _ O
ранее -X- _ O
с -X- _ O
микросервисной -X- _ O
архитектурой -X- _ O
и -X- _ O
какие -X- _ O
проблемы -X- _ O
ему -X- _ O
приходилось -X- _ O
решать -X- _ O
. -X- _ O

Здравствуйте -X- _ O
, -X- _ O
уважаемые -X- _ O
участники -X- _ O
! -X- _ O
Добро -X- _ O
пожаловать -X- _ O
на -X- _ O
наш -X- _ O
ежемесячный -X- _ O
отчетный -X- _ O
митинг -X- _ O
. -X- _ O

Добрый -X- _ O
день -X- _ O
! -X- _ O
Готов -X- _ O
слушать -X- _ O
отчеты -X- _ O
. -X- _ O

Начнем -X- _ O
с -X- _ O
отдела -X- _ O
маркетинга. -X- _ O
Елена -X- _ B-PERSON
Петрова -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
расскажите -X- _ O
, -X- _ O
пожалуйста -X- _ O
, -X- _ O
о -X- _ O
результатах -X- _ O
прошедшего -X- _ O
месяца -X- _ O
. -X- _ O

Конечно. -X- _ O
В -X- _ O
прошлом -X- _ O
месяце -X- _ O
мы -X- _ O
запустили -X- _ O
новую -X- _ O
рекламную -X- _ O
кампанию -X- _ O
, -X- _ O
которая -X- _ O
принесла -X- _ O
нам -X- _ O
около -X- _ O
500 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
дополнительного -X- _ O
дохода -X- _ O
. -X- _ O

Отличные -X- _ O
результаты -X- _ O
! -X- _ O
Теперь -X- _ O
перейдем -X- _ O
к -X- _ O
отделу -X- _ O
разработки. -X- _ O
Дмитрий -X- _ B-PERSON
Кузнецов -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
что -X- _ O
можете -X- _ O
сказать -X- _ O
о -X- _ O
прогрессе -X- _ O
команды -X- _ O
? -X- _ O

За -X- _ O
последний -X- _ O
месяц -X- _ O
мы -X- _ O
выпустили -X- _ O
два -X- _ O
крупных -X- _ O
обновления -X- _ O
нашего -X- _ O
продукта. -X- _ O
Одно -X- _ O
из -X- _ O
них -X- _ O
было -X- _ O
связано -X- _ O
с -X- _ O
оптимизацией -X- _ O
производительности -X- _ O
, -X- _ O
другое -X- _ O
– -X- _ O
с -X- _ O
добавлением -X- _ O
новой -X- _ O
функциональности -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Олег -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
твои -X- _ O
дела -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Ксения -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Все -X- _ O
отлично -X- _ O
, -X- _ O
спасибо. -X- _ O
А -X- _ O
у -X- _ O
тебя -X- _ O
как -X- _ O
? -X- _ O

У -X- _ O
меня -X- _ O
тоже -X- _ O
все -X- _ O
хорошо. -X- _ O
Слушай -X- _ O
, -X- _ O
я -X- _ O
тут -X- _ O
подумала -X- _ O
, -X- _ O
может -X- _ O
, -X- _ O
нам -X- _ O
стоит -X- _ O
провести -X- _ O
небольшой -X- _ O
тимбилдинг -X- _ O
для -X- _ O
нашей -X- _ O
команды -X- _ O
? -X- _ O

Хорошая -X- _ O
идея -X- _ O
! -X- _ O
Думаю -X- _ O
, -X- _ O
всем -X- _ O
будет -X- _ O
полезно -X- _ O
немного -X- _ O
отвлечься -X- _ O
от -X- _ O
работы -X- _ O
и -X- _ O
пообщаться -X- _ O
в -X- _ O
неформальной -X- _ O
обстановке -X- _ O
. -X- _ O

Вот -X- _ O
и -X- _ O
я -X- _ O
так -X- _ O
думаю. -X- _ O
Может -X- _ O
, -X- _ O
устроим -X- _ O
пикник -X- _ O
на -X- _ O
природе -X- _ O
или -X- _ O
съездим -X- _ O
куда-нибудь -X- _ O
на -X- _ O
выходные -X- _ O
? -X- _ O

Звучит -X- _ O
замечательно -X- _ O
! -X- _ O
Давай -X- _ O
предложим -X- _ O
эту -X- _ O
идею -X- _ O
остальным -X- _ O
членам -X- _ O
команды -X- _ O
и -X- _ O
посмотрим -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
они -X- _ O
скажут -X- _ O
. -X- _ O

Доброго -X- _ O
времени -X- _ O
суток -X- _ O
! -X- _ O
У -X- _ O
нас -X- _ O
сегодня -X- _ O
запланировано -X- _ O
одно -X- _ O
важное -X- _ O
событие -X- _ O
– -X- _ O
презентация -X- _ O
нового -X- _ O
проекта -X- _ O
перед -X- _ O
руководством -X- _ O
. -X- _ O

Приветствую -X- _ O
всех -X- _ O
! -X- _ O
Я -X- _ O
уверен -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
наша -X- _ O
команда -X- _ O
отлично -X- _ O
справилась -X- _ O
с -X- _ O
подготовкой -X- _ O
презентации -X- _ O
. -X- _ O

Безусловно. -X- _ O
Мы -X- _ O
проделали -X- _ O
огромную -X- _ O
работу -X- _ O
, -X- _ O
и -X- _ O
теперь -X- _ O
самое -X- _ O
время -X- _ O
показать -X- _ O
результат -X- _ O
нашим -X- _ O
руководителям -X- _ O
. -X- _ O

Не -X- _ O
забудьте -X- _ O
упомянуть -X- _ O
о -X- _ O
том -X- _ O
, -X- _ O
сколько -X- _ O
ресурсов -X- _ O
мы -X- _ O
вложили -X- _ O
в -X- _ O
этот -X- _ O
проект. -X- _ O
Всего -X- _ O
на -X- _ O
разработку -X- _ O
ушло -X- _ O
около -X- _ O
1 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
это -X- _ O
важная -X- _ O
информация. -X- _ O
Также -X- _ O
стоит -X- _ O
рассказать -X- _ O
о -X- _ O
сроках -X- _ O
реализации -X- _ O
проекта -X- _ O
и -X- _ O
достигнутых -X- _ O
результатах -X- _ O
. -X- _ O

Согласен. -X- _ O
Ну -X- _ O
что -X- _ O
, -X- _ O
все -X- _ O
готовы -X- _ O
? -X- _ O
Пора -X- _ O
начинать -X- _ O
! -X- _ O

Здравствуйте -X- _ O
, -X- _ O
Ольга -X- _ B-PERSON
Сергеевна -X- _ I-PERSON
! -X- _ O
Рад -X- _ O
вас -X- _ O
видеть -X- _ O
! -X- _ O

Здравствуйте -X- _ O
, -X- _ O
Александр -X- _ B-PERSON
Иванович. -X- _ I-PERSON
Спасибо -X- _ O
за -X- _ O
встречу -X- _ O
. -X- _ O

Как -X- _ O
ваше -X- _ O
настроение -X- _ O
сегодня -X- _ O
? -X- _ O

Отличное -X- _ O
! -X- _ O
Готова -X- _ O
обсуждать -X- _ O
наши -X- _ O
планы -X- _ O
на -X- _ O
будущее -X- _ O
. -X- _ O

Прекрасно -X- _ O
! -X- _ O
Начнем -X- _ O
с -X- _ O
того -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
мы -X- _ O
планируем -X- _ O
запустить -X- _ O
новый -X- _ O
проект -X- _ O
совместно -X- _ O
с -X- _ O
компанией -X- _ O
СберТех -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Очень -X- _ O
рада -X- _ O
слышать -X- _ O
! -X- _ O
Какие -X- _ O
задачи -X- _ O
стоят -X- _ O
перед -X- _ O
нами -X- _ O
в -X- _ O
рамках -X- _ O
этого -X- _ O
проекта -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Максим -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
прошел -X- _ O
твой -X- _ O
отпуск -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Светлана -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Отпуск -X- _ O
был -X- _ O
отличный -X- _ O
, -X- _ O
отдохнул -X- _ O
и -X- _ O
набрался -X- _ O
сил -X- _ O
. -X- _ O

Рад -X- _ O
слышать -X- _ O
! -X- _ O
А -X- _ O
как -X- _ O
ты -X- _ O
планируешь -X- _ O
вернуться -X- _ O
к -X- _ O
работе -X- _ O
после -X- _ O
такого -X- _ O
отдыха -X- _ O
? -X- _ O

Хочу -X- _ O
сразу -X- _ O
включиться -X- _ O
в -X- _ O
рабочий -X- _ O
процесс. -X- _ O
Есть -X- _ O
несколько -X- _ O
идей -X- _ O
, -X- _ O
которые -X- _ O
хочу -X- _ O
предложить -X- _ O
команде -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
! -X- _ O
Жду -X- _ O
с -X- _ O
нетерпением -X- _ O
услышать -X- _ O
твои -X- _ O
идеи. -X- _ O
Когда -X- _ O
хочешь -X- _ O
обсудить -X- _ O
их -X- _ O
с -X- _ O
командой -X- _ O
? -X- _ O

Может -X- _ O
, -X- _ O
завтра -X- _ O
утром -X- _ O
? -X- _ O
Или -X- _ O
когда -X- _ O
будет -X- _ O
удобно -X- _ O
всем -X- _ O
. -X- _ O

Доброго -X- _ O
времени -X- _ O
суток -X- _ O
! -X- _ O
Я -X- _ O
представляю -X- _ O
компанию -X- _ O
Глобус. -X- _ B-ORG
Меня -X- _ O
зовут -X- _ O
Владимир -X- _ B-PERSON
Степанов. -X- _ I-PERSON
Чем -X- _ O
могу -X- _ O
помочь -X- _ O
вам -X- _ O
сегодня -X- _ O
? -X- _ O

Здравствуйте -X- _ O
, -X- _ O
Владимир. -X- _ O
Меня -X- _ O
зовут -X- _ O
Наталья -X- _ B-PERSON
Романова. -X- _ I-PERSON
Я -X- _ O
представляю -X- _ O
компанию -X- _ O
ООО -X- _ B-ORG
" -X- _ I-ORG
Светлый -X- _ I-ORG
путь -X- _ I-ORG
" -X- _ I-ORG
. -X- _ O
Мы -X- _ O
хотели -X- _ O
бы -X- _ O
обсудить -X- _ O
возможность -X- _ O
сотрудничества -X- _ O
по -X- _ O
вашему -X- _ O
новому -X- _ O
продукту -X- _ O
. -X- _ O

Конечно -X- _ O
, -X- _ O
Наталья. -X- _ B-PERSON
Наш -X- _ O
новый -X- _ O
продукт -X- _ O
– -X- _ O
это -X- _ O
система -X- _ O
управления -X- _ O
складскими -X- _ O
запасами. -X- _ O
Она -X- _ O
позволяет -X- _ O
значительно -X- _ O
упростить -X- _ O
процессы -X- _ O
учета -X- _ O
товаров -X- _ O
и -X- _ O
управления -X- _ O
логистикой -X- _ O
. -X- _ O

Это -X- _ O
звучит -X- _ O
интересно. -X- _ O
Сколько -X- _ O
будет -X- _ O
стоить -X- _ O
внедрение -X- _ O
этой -X- _ O
системы -X- _ O
для -X- _ O
нашей -X- _ O
компании -X- _ O
? -X- _ O
У -X- _ O
нас -X- _ O
около -X- _ O
20 -X- _ O
сотрудников -X- _ O
. -X- _ O

Для -X- _ O
вашей -X- _ O
компании -X- _ O
стоимость -X- _ O
внедрения -X- _ O
составит -X- _ O
порядка -X- _ O
70 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей. -X- _ I-MONEY
Это -X- _ O
включает -X- _ O
в -X- _ O
себя -X- _ O
настройку -X- _ O
системы -X- _ O
под -X- _ O
ваши -X- _ O
нужды -X- _ O
, -X- _ O
обучение -X- _ O
персонала -X- _ O
и -X- _ O
техническую -X- _ O
поддержку -X- _ O
на -X- _ O
первые -X- _ O
шесть -X- _ O
месяцев -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо -X- _ O
за -X- _ O
информацию. -X- _ O
Нам -X- _ O
нужно -X- _ O
время -X- _ O
, -X- _ O
чтобы -X- _ O
обсудить -X- _ O
это -X- _ O
внутри -X- _ O
компании. -X- _ O
Могли -X- _ O
бы -X- _ O
вы -X- _ O
предоставить -X- _ O
нам -X- _ O
коммерческое -X- _ O
предложение -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Артем -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
твои -X- _ O
дела -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Марина -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Все -X- _ O
отлично -X- _ O
, -X- _ O
спасибо. -X- _ O
А -X- _ O
у -X- _ O
тебя -X- _ O
как -X- _ O
? -X- _ O

У -X- _ O
меня -X- _ O
тоже -X- _ O
все -X- _ O
хорошо. -X- _ O
Слушай -X- _ O
, -X- _ O
хотела -X- _ O
спросить -X- _ O
твоего -X- _ O
мнения -X- _ O
по -X- _ O
поводу -X- _ O
одного -X- _ O
вопроса. -X- _ O
Ты -X- _ O
знаешь -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
мы -X- _ O
сейчас -X- _ O
работаем -X- _ O
над -X- _ O
новым -X- _ O
проектом -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
слышал -X- _ O
об -X- _ O
этом. -X- _ O
Что -X- _ O
конкретно -X- _ O
интересует -X- _ O
? -X- _ O

Ну -X- _ O
вот -X- _ O
, -X- _ O
мы -X- _ O
думаем -X- _ O
, -X- _ O
сколько -X- _ O
денег -X- _ O
выделить -X- _ O
на -X- _ O
тестирование. -X- _ O
Как -X- _ O
считаешь -X- _ O
, -X- _ O
15 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
хватит -X- _ O
? -X- _ O

На -X- _ O
мой -X- _ O
взгляд -X- _ O
, -X- _ O
этого -X- _ O
может -X- _ O
быть -X- _ O
недостаточно. -X- _ O
Лучше -X- _ O
заложить -X- _ O
хотя -X- _ O
бы -X- _ O
25 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей. -X- _ I-MONEY
Тестирование -X- _ O
– -X- _ O
это -X- _ O
важный -X- _ O
этап -X- _ O
разработки -X- _ O
, -X- _ O
который -X- _ O
нельзя -X- _ O
недооценивать -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Мария -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
дела -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Всё -X- _ O
отлично -X- _ O
, -X- _ O
спасибо. -X- _ O
У -X- _ O
нас -X- _ O
сегодня -X- _ O
важный -X- _ O
созвон -X- _ O
по -X- _ O
проекту -X- _ O
Alpha -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
нужно -X- _ O
обсудить -X- _ O
100000 -X- _ B-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
бюджета -X- _ O
на -X- _ O
маркетинг -X- _ O
. -X- _ O

Согласна -X- _ O
, -X- _ O
и -X- _ O
еще -X- _ O
Иван -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
Бета-Сервис -X- _ B-ORG
должен -X- _ O
присоединиться -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
, -X- _ O
ждем -X- _ O
его -X- _ O
тогда -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
доброе -X- _ O
утро -X- _ O
! -X- _ O
Начинаем -X- _ O
наш -X- _ O
еженедельный -X- _ O
митап -X- _ O
. -X- _ O

Алексей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
тебе -X- _ O
слово -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо -X- _ O
! -X- _ O
Хочу -X- _ O
рассказать -X- _ O
о -X- _ O
последних -X- _ O
успехах -X- _ O
команды -X- _ O
Гамма -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Мы -X- _ O
закрыли -X- _ O
сделку -X- _ O
на -X- _ O
50000 -X- _ B-MONEY
долларов -X- _ I-MONEY
с -X- _ O
Delta -X- _ B-ORG
Inc. -X- _ I-ORG
! -X- _ O

Отличные -X- _ O
новости -X- _ O
, -X- _ O
Алексей -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Всех -X- _ O
поздравляю -X- _ O
! -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Ольга -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
продвигается -X- _ O
разработка -X- _ O
приложения -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Работаем -X- _ O
над -X- _ O
этим -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
есть -X- _ O
небольшие -X- _ O
задержки -X- _ O
. -X- _ O

В -X- _ O
чем -X- _ O
причина -X- _ O
? -X- _ O

Нужно -X- _ O
еще -X- _ O
20000 -X- _ B-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
на -X- _ O
тестирование -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
я -X- _ O
переговорю -X- _ O
с -X- _ O
финансовым -X- _ O
отделом -X- _ O
Омега -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Добрый -X- _ O
день -X- _ O
, -X- _ O
Елена -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Это -X- _ O
Сергей -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
Lambda -X- _ B-ORG
Corp.. -X- _ I-ORG

Здравствуйте -X- _ O
, -X- _ O
Сергей -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Чем -X- _ O
могу -X- _ O
помочь -X- _ O
? -X- _ O

Хотел -X- _ O
узнать -X- _ O
о -X- _ O
статусе -X- _ O
нашего -X- _ O
заказа -X- _ O
на -X- _ O
300000 -X- _ B-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Сейчас -X- _ O
посмотрю -X- _ O
... -X- _ O
Ваш -X- _ O
заказ -X- _ O
будет -X- _ O
отправлен -X- _ O
завтра -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо -X- _ O
за -X- _ O
информацию -X- _ O
! -X- _ O

Привет -X- _ O
всем -X- _ O
! -X- _ O
Сегодня -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
вебинар -X- _ O
по -X- _ O
теме -X- _ O
'Новые -X- _ O
технологии -X- _ O
в -X- _ O
IT -X- _ O
' -X- _ O
. -X- _ O

Спикер -X- _ O
- -X- _ O
Дмитрий -X- _ B-PERSON
Петров -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
эксперт -X- _ O
из -X- _ O
Sigma -X- _ B-ORG
Solutions -X- _ I-ORG
. -X- _ O

Дмитрий -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
вам -X- _ O
слово -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо -X- _ O
! -X- _ O
Сегодня -X- _ O
мы -X- _ O
поговорим -X- _ O
о -X- _ O
... -X- _ O

Очень -X- _ O
интересно -X- _ O
, -X- _ O
ждем -X- _ O
с -X- _ O
нетерпением -X- _ O
! -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Анна -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
прошел -X- _ O
твой -X- _ O
отпуск -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Замечательно -X- _ O
, -X- _ O
отдохнула -X- _ O
и -X- _ O
готова -X- _ O
к -X- _ O
работе -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
! -X- _ O
У -X- _ O
нас -X- _ O
как -X- _ O
раз -X- _ O
новый -X- _ O
проект -X- _ O
на -X- _ O
1 -X- _ B-MONEY
миллион -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Звучит -X- _ O
интересно -X- _ O
, -X- _ O
расскажи -X- _ O
подробнее -X- _ O
. -X- _ O

Конечно -X- _ O
, -X- _ O
сейчас -X- _ O
всё -X- _ O
обсудим -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
сегодня -X- _ O
мы -X- _ O
обсуждаем -X- _ O
квартальный -X- _ O
отчет -X- _ O
Eta -X- _ B-ORG
Inc.. -X- _ I-ORG

Ирина -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ваш -X- _ O
доклад -X- _ O
, -X- _ O
пожалуйста -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо. -X- _ O
За -X- _ O
этот -X- _ O
квартал -X- _ O
мы -X- _ O
достигли -X- _ O
... -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
есть -X- _ O
вопросы -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
меня -X- _ O
есть -X- _ O
вопрос -X- _ O
по -X- _ O
поводу -X- _ O
5000 -X- _ B-MONEY
долларов -X- _ I-MONEY
расходов -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Виктор -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
дела -X- _ O
с -X- _ O
проектом -X- _ O
Zeta -X- _ B-ORG
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Почти -X- _ O
закончили -X- _ O
, -X- _ O
осталось -X- _ O
протестировать -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
! -X- _ O
Когда -X- _ O
планируете -X- _ O
релиз -X- _ O
? -X- _ O

Думаю -X- _ O
, -X- _ O
через -X- _ O
неделю. -X- _ O
Нужны -X- _ O
еще -X- _ O
15000 -X- _ B-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
на -X- _ O
сервер -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
я -X- _ O
выделю -X- _ O
. -X- _ O

Добрый -X- _ O
день -X- _ O
! -X- _ O
Светлана -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
Theta -X- _ B-ORG
Bank -X- _ I-ORG
на -X- _ O
связи -X- _ O
. -X- _ O

Здравствуйте -X- _ O
! -X- _ O
Андрей -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
Kappa -X- _ B-ORG
Ltd.. -X- _ I-ORG
Чем -X- _ O
могу -X- _ O
помочь -X- _ O
? -X- _ O

Мы -X- _ O
хотим -X- _ O
предложить -X- _ O
вам -X- _ O
сотрудничество -X- _ O
на -X- _ O
сумму -X- _ O
2 -X- _ B-MONEY
миллиона -X- _ I-MONEY
долларов -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Заинтересованы -X- _ O
, -X- _ O
пришлите -X- _ O
подробности -X- _ O
на -X- _ O
почту -X- _ O
. -X- _ O

Обязательно -X- _ O
, -X- _ O
спасибо -X- _ O
за -X- _ O
уделенное -X- _ O
время -X- _ O
! -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Наталья -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
тебе -X- _ O
новая -X- _ O
работа -X- _ O
в -X- _ O
Iota -X- _ B-ORG
Group -X- _ I-ORG
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Пока -X- _ O
всё -X- _ O
нравится -X- _ O
, -X- _ O
коллектив -X- _ O
хороший -X- _ O
. -X- _ O

А -X- _ O
чем -X- _ O
занимаешься -X- _ O
? -X- _ O

Разрабатываю -X- _ O
новый -X- _ O
модуль -X- _ O
для -X- _ O
их -X- _ O
CRM-системы -X- _ O
. -X- _ O

Круто -X- _ O
! -X- _ O
Удачи -X- _ O
! -X- _ O

Всем -X- _ O
привет -X- _ O
! -X- _ O
Начинаем -X- _ O
наш -X- _ O
stand-up -X- _ O
. -X- _ O

Егор -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
новости -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Закончил -X- _ O
работу -X- _ O
над -X- _ O
API -X- _ O
, -X- _ O
теперь -X- _ O
нужно -X- _ O
протестировать -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
Ольга -X- _ B-PERSON
займется -X- _ O
тестированием -X- _ O
. -X- _ O

Договорились -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Марина -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
прошел -X- _ O
вчерашний -X- _ O
митап -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Было -X- _ O
интересно -X- _ O
, -X- _ O
особенно -X- _ O
доклад -X- _ O
про -X- _ O
Nuance -X- _ B-ORG
Communications -X- _ I-ORG
. -X- _ O

А -X- _ O
что -X- _ O
там -X- _ O
рассказывали -X- _ O
? -X- _ O

Про -X- _ O
их -X- _ O
новые -X- _ O
разработки -X- _ O
в -X- _ O
области -X- _ O
AI -X- _ O
. -X- _ O

Надо -X- _ O
будет -X- _ O
почитать -X- _ O
подробнее -X- _ O
. -X- _ O

Добрый -X- _ O
день -X- _ O
, -X- _ O
Ирина -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Это -X- _ O
Александр -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
Omicron -X- _ B-ORG
Solutions -X- _ I-ORG
. -X- _ O

Здравствуйте -X- _ O
! -X- _ O
Слушаю -X- _ O
вас -X- _ O
. -X- _ O

Хотим -X- _ O
предложить -X- _ O
вам -X- _ O
свои -X- _ O
услуги -X- _ O
по -X- _ O
разработке -X- _ O
ПО -X- _ O
за -X- _ O
150000 -X- _ B-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Спасибо -X- _ O
, -X- _ O
мы -X- _ O
рассмотрим -X- _ O
ваше -X- _ O
предложение -X- _ O
. -X- _ O

Будем -X- _ O
ждать -X- _ O
вашего -X- _ O
ответа -X- _ O
! -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Виктор -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
С -X- _ O
днем -X- _ O
рождения -X- _ O
! -X- _ O

Спасибо -X- _ O
, -X- _ O
Аня -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Очень -X- _ O
приятно -X- _ O
. -X- _ O

Мы -X- _ O
тут -X- _ O
небольшой -X- _ O
подарок -X- _ O
подготовили -X- _ O
. -X- _ O

Ой -X- _ O
, -X- _ O
не -X- _ O
стоило -X- _ O
! -X- _ O

Это -X- _ O
от -X- _ O
всей -X- _ O
команды -X- _ O
Pi -X- _ B-ORG
Development -X- _ I-ORG
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
сегодня -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
собрание -X- _ O
по -X- _ O
поводу -X- _ O
запуска -X- _ O
нового -X- _ O
продукта -X- _ O
. -X- _ O

Андрей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
тебе -X- _ O
слово -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо -X- _ O
! -X- _ O
Мы -X- _ O
планируем -X- _ O
начать -X- _ O
продажи -X- _ O
в -X- _ O
следующем -X- _ O
месяце -X- _ O
. -X- _ O

Какой -X- _ O
бюджет -X- _ O
на -X- _ O
рекламную -X- _ O
кампанию -X- _ O
? -X- _ O

200000 -X- _ B-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Светлана -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
дела -X- _ O
у -X- _ O
твоей -X- _ O
команды -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Всё -X- _ O
хорошо -X- _ O
, -X- _ O
работаем -X- _ O
над -X- _ O
новым -X- _ O
проектом -X- _ O
. -X- _ O

Расскажи -X- _ O
подробнее -X- _ O
. -X- _ O

Это -X- _ O
мобильное -X- _ O
приложение -X- _ O
для -X- _ O
Rho -X- _ B-ORG
Inc.. -X- _ I-ORG

Удачи -X- _ O
вам -X- _ O
! -X- _ O

Добрый -X- _ O
вечер -X- _ O
, -X- _ O
Елена -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Это -X- _ O
Дмитрий -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
Sigma -X- _ B-ORG
Corp.. -X- _ I-ORG

Здравствуйте -X- _ O
! -X- _ O
Чем -X- _ O
могу -X- _ O
помочь -X- _ O
? -X- _ O

Хотел -X- _ O
узнать -X- _ O
о -X- _ O
возможности -X- _ O
заключения -X- _ O
договора -X- _ O
на -X- _ O
обслуживание -X- _ O
серверов -X- _ O
. -X- _ O

Конечно -X- _ O
, -X- _ O
пришлите -X- _ O
ваше -X- _ O
коммерческое -X- _ O
предложение -X- _ O
. -X- _ O

Обязательно -X- _ O
, -X- _ O
спасибо -X- _ O
! -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Ольга -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
тебе -X- _ O
новый -X- _ O
офис -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Мне -X- _ O
нравится -X- _ O
, -X- _ O
очень -X- _ O
уютно -X- _ O
и -X- _ O
современно -X- _ O
. -X- _ O

А -X- _ O
что -X- _ O
говорят -X- _ O
другие -X- _ O
сотрудники -X- _ O
Tau -X- _ B-ORG
Ltd. -X- _ I-ORG
? -X- _ O

В -X- _ O
основном -X- _ O
все -X- _ O
довольны -X- _ O
, -X- _ O
особенно -X- _ O
зоной -X- _ O
отдыха -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
! -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
сегодня -X- _ O
мы -X- _ O
обсуждаем -X- _ O
результаты -X- _ O
опроса -X- _ O
удовлетворенности -X- _ O
клиентов -X- _ O
. -X- _ O

Иван -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ваш -X- _ O
доклад -X- _ O
, -X- _ O
пожалуйста -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо. -X- _ O
В -X- _ O
целом -X- _ O
, -X- _ O
клиенты -X- _ O
довольны -X- _ O
нашей -X- _ O
работой -X- _ O
. -X- _ O

Но -X- _ O
есть -X- _ O
и -X- _ O
замечания -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
некоторые -X- _ O
жалуются -X- _ O
на -X- _ O
длительное -X- _ O
время -X- _ O
ожидания -X- _ O
ответа -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Наталья -X- _ B-PERSON
! -X- _ O
Как -X- _ O
прошел -X- _ O
твой -X- _ O
день -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Устала -X- _ O
немного -X- _ O
, -X- _ O
было -X- _ O
много -X- _ O
встреч -X- _ O
. -X- _ O

А -X- _ O
что -X- _ O
обсуждали -X- _ O
? -X- _ O

Новый -X- _ O
проект -X- _ O
с -X- _ O
Upsilon -X- _ B-ORG
Group -X- _ I-ORG
и -X- _ O
бюджет -X- _ O
на -X- _ O
следующий -X- _ O
год -X- _ O
. -X- _ O

Понятно -X- _ O
, -X- _ O
удачи -X- _ O
! -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Иван -X- _ B-PERSON
Петров -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
как -X- _ O
продвигается -X- _ O
интеграция -X- _ O
с -X- _ O
СберМаркетом -X- _ B-ORG
? -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Анна -X- _ B-PERSON
К. -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
возникли -X- _ O
сложности -X- _ O
с -X- _ O
API. -X- _ O
Нужно -X- _ O
дополнительно -X- _ O
150 -X- _ B-MONEY
тыс. -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
на -X- _ O
доработку -X- _ O
. -X- _ O

Хм -X- _ O
, -X- _ O
а -X- _ O
если -X- _ O
сократить -X- _ O
функционал -X- _ O
первой -X- _ O
версии -X- _ O
? -X- _ O
Например -X- _ O
, -X- _ O
убрать -X- _ O
модуль -X- _ O
аналитики -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
мы -X- _ O
уложимся -X- _ O
в -X- _ O
изначальный -X- _ O
бюджет -X- _ O
470 -X- _ B-MONEY
500 -X- _ I-MONEY
RUB -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
но -X- _ O
отчетность -X- _ O
будет -X- _ O
базовой -X- _ O
. -X- _ O

Давайте -X- _ O
так -X- _ O
и -X- _ O
сделаем. -X- _ O
Договорились -X- _ O
с -X- _ O
Михаилом -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
Сбера -X- _ B-ORG
о -X- _ O
пересмотре -X- _ O
ТЗ -X- _ O
? -X- _ O

Он -X- _ O
будет -X- _ O
на -X- _ O
созвоне -X- _ O
в -X- _ O
15:00. -X- _ O
Подготовлю -X- _ O
альтернативный -X- _ O
план -X- _ O
. -X- _ O

Дмитрий -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
твой -X- _ O
отчет -X- _ O
по -X- _ O
AWS-инфраструктуре -X- _ O
вызывает -X- _ O
вопросы. -X- _ O
Почему -X- _ O
превышение -X- _ O
на -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
1200 -X- _ I-MONEY
? -X- _ O

Это -X- _ O
связано -X- _ O
с -X- _ O
непредвиденными -X- _ O
затратами -X- _ O
на -X- _ O
S3 -X- _ B-ORG
Glacier. -X- _ I-ORG
Алекс -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
Amazon -X- _ B-ORG
советовал -X- _ O
оптимизировать -X- _ O
lifecycle -X- _ O
policies -X- _ O
. -X- _ O

Но -X- _ O
мы -X- _ O
обсуждали -X- _ O
лимит -X- _ O
в -X- _ O
пять -X- _ B-MONEY
тысяч -X- _ I-MONEY
долларов. -X- _ I-MONEY
Как -X- _ O
будем -X- _ O
компенсировать -X- _ O
перерасход -X- _ O
? -X- _ O

Предлагаю -X- _ O
использовать -X- _ O
резервный -X- _ O
фонд -X- _ O
300K -X- _ B-MONEY
р. -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
утвержденный -X- _ O
для -X- _ O
форс-мажоров -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нужно -X- _ O
согласовать -X- _ O
с -X- _ O
Сергеевой -X- _ B-PERSON
Марией -X- _ I-PERSON
из -X- _ O
финансового -X- _ O
отдела -X- _ O
. -X- _ O

Уже -X- _ O
отправил -X- _ O
ей -X- _ O
запрос. -X- _ O
Ответ -X- _ O
ожидаю -X- _ O
к -X- _ O
завтрашнему -X- _ O
утру -X- _ O
. -X- _ O

Встречаем -X- _ O
нового -X- _ O
тимлида -X- _ O
— -X- _ O
Ольга -X- _ B-PERSON
smirnova -X- _ I-PERSON
из -X- _ O
Тинькофф. -X- _ B-ORG
Ольга -X- _ O
, -X- _ O
расскажите -X- _ O
о -X- _ O
своем -X- _ O
опыте -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо -X- _ O
! -X- _ O
В -X- _ O
ТКБ -X- _ B-ORG
я -X- _ O
руководила -X- _ O
миграцией -X- _ O
на -X- _ O
микросервисы -X- _ O
с -X- _ O
бюджетом -X- _ O
2.5M -X- _ B-MONEY
RUB -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Вопрос -X- _ O
от -X- _ O
Андрея -X- _ B-PERSON
: -X- _ O
Как -X- _ O
вы -X- _ O
относитесь -X- _ O
к -X- _ O
гибридному -X- _ O
формату -X- _ O
работы -X- _ O
? -X- _ O

Считаю -X- _ O
оптимальным -X- _ O
3 -X- _ O
дня -X- _ O
в -X- _ O
офисе. -X- _ O
Но -X- _ O
готова -X- _ O
обсуждать -X- _ O
индивидуальные -X- _ O
кейсы -X- _ O
. -X- _ O

Важное -X- _ O
уточнение -X- _ O
: -X- _ O
наш -X- _ O
текущий -X- _ O
проект -X- _ O
имеет -X- _ O
фиксированную -X- _ O
цену -X- _ O
1 -X- _ B-MONEY
340 -X- _ I-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей. -X- _ I-MONEY
Как -X- _ O
будете -X- _ O
управлять -X- _ O
рисками -X- _ O
? -X- _ O

Разобью -X- _ O
проект -X- _ O
на -X- _ O
этапы -X- _ O
с -X- _ O
еженедельными -X- _ O
демо. -X- _ O
Для -X- _ O
форс-мажоров -X- _ O
заложим -X- _ O
15 -X- _ O
% -X- _ O
бюджета -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
Райффайзенбанк -X- _ B-ORG
утвердил -X- _ O
наш -X- _ O
proposal -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
с -X- _ O
условиями -X- _ O
: -X- _ O

1. -X- _ O
Срок -X- _ O
сократить -X- _ O
на -X- _ O
2 -X- _ O
недели -X- _ O
2. -X- _ O
Использовать -X- _ O
их -X- _ O
облако -X- _ O
3. -X- _ O
Пенальти -X- _ O
за -X- _ O
задержку -X- _ O
₽50к -X- _ B-MONEY
/ -X- _ O
день -X- _ O

Семён -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
как -X- _ O
это -X- _ O
повлияет -X- _ O
на -X- _ O
архитектуру -X- _ O
? -X- _ O

Придется -X- _ O
переделать -X- _ O
модуль -X- _ O
аутентификации. -X- _ O
Дополнительные -X- _ O
затраты -X- _ O
≈200 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
руб -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Юлия -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
есть -X- _ O
варианты -X- _ O
по -X- _ O
сроку -X- _ O
? -X- _ O

Можем -X- _ O
подключить -X- _ O
двух -X- _ O
разработчиков -X- _ O
из -X- _ O
пула -X- _ O
за -X- _ O
80 -X- _ B-MONEY
тыс. -X- _ I-MONEY
в -X- _ I-MONEY
неделю. -X- _ I-MONEY
Или -X- _ O
урезать -X- _ O
тестирование -X- _ O
. -X- _ O

Разбор -X- _ O
инцидента -X- _ O
с -X- _ O
утечкой -X- _ O
данных -X- _ O
: -X- _ O
Артём -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ваши -X- _ O
выводы -X- _ O
? -X- _ O

Ошибка -X- _ O
в -X- _ O
конфигах -X- _ O
Kubernetes. -X- _ O
Восстановление -X- _ O
обойдется -X- _ O
в -X- _ O
75 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Как -X- _ O
предотвратить -X- _ O
подобное -X- _ O
? -X- _ O
Предлагаю -X- _ O
ввести -X- _ O
Code -X- _ O
Review -X- _ O
для -X- _ O
DevOps-скриптов -X- _ O
. -X- _ O

Поддерживаю. -X- _ O
Также -X- _ O
нужно -X- _ O
обновить -X- _ O
политику -X- _ O
бэкапов -X- _ O
— -X- _ O
это -X- _ O
ещё -X- _ O
12 -X- _ B-MONEY
500 -X- _ I-MONEY
USD -X- _ I-MONEY
ежегодно -X- _ O
. -X- _ O

Кристина -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
VK -X- _ B-ORG
Cloud -X- _ I-ORG
предлагает -X- _ O
свой -X- _ O
аудит -X- _ O
безопасности -X- _ O
за -X- _ O
390 -X- _ B-MONEY
тыс -X- _ I-MONEY
. -X- _ I-MONEY

Утверждаем -X- _ O
оба -X- _ O
решения. -X- _ O
Готовьте -X- _ O
ТЗ -X- _ O
к -X- _ O
четвергу -X- _ O
. -X- _ O

Бриф -X- _ O
от -X- _ O
МТС -X- _ B-ORG
: -X- _ O
мобильное -X- _ O
приложение -X- _ O
с -X- _ O
ML-рекомендациями. -X- _ O
Бюджет -X- _ O
четыре -X- _ B-MONEY
миллиона -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Какие -X- _ O
технологии -X- _ O
предлагаем -X- _ O
? -X- _ O
Для -X- _ O
iOS -X- _ O
— -X- _ O
SwiftUI -X- _ O
, -X- _ O
для -X- _ O
Android -X- _ O
... -X- _ O

Стоп -X- _ O
, -X- _ O
они -X- _ O
хотят -X- _ O
кроссплатформу -X- _ O
на -X- _ O
Flutter. -X- _ O
Но -X- _ O
тогда -X- _ O
нужны -X- _ O
2 -X- _ O
дополнительных -X- _ O
разработчика -X- _ O
. -X- _ O

Это -X- _ O
увеличит -X- _ O
стоимость -X- _ O
на -X- _ O
1.2 -X- _ B-MONEY
млн. -X- _ I-MONEY
Сроки -X- _ O
? -X- _ O

Если -X- _ O
начать -X- _ O
с -X- _ O
1 -X- _ O
ноября -X- _ O
— -X- _ O
релиз -X- _ O
к -X- _ O
20 -X- _ O
февраля. -X- _ O
Нужно -X- _ O
согласовать -X- _ O
с -X- _ O
Петровой -X- _ B-PERSON
А. -X- _ I-PERSON
из -X- _ O
МТС -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Готовьте -X- _ O
коммерческое -X- _ O
предложение -X- _ O
с -X- _ O
двумя -X- _ O
вариантами -X- _ O
: -X- _ O
нативное -X- _ O
и -X- _ O
кроссплатформенное -X- _ O
решение -X- _ O
. -X- _ O

Результаты -X- _ O
A -X- _ O
/ -X- _ O
B -X- _ O
теста -X- _ O
: -X- _ O
вариант -X- _ O
Б -X- _ O
увеличил -X- _ O
конверсию -X- _ O
на -X- _ O
18 -X- _ O
% -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нагрузка -X- _ O
на -X- _ O
сервер -X- _ O
выросла -X- _ O
в -X- _ O
3 -X- _ O
раза -X- _ O
. -X- _ O

Предлагаю -X- _ O
масштабировать -X- _ O
кластер -X- _ O
Redis -X- _ O
— -X- _ O
дополнительные -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
800 -X- _ I-MONEY
/ -X- _ I-MONEY
месяц -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Альтернатива -X- _ O
: -X- _ O
оптимизировать -X- _ O
запросы. -X- _ O
Виктор -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
это -X- _ O
займет -X- _ O
? -X- _ O

2 -X- _ O
недели -X- _ O
работы -X- _ O
senior -X- _ O
devops -X- _ O
— -X- _ O
тысяча -X- _ B-MONEY
долларов -X- _ I-MONEY
в -X- _ I-MONEY
день -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Считаю -X- _ O
оптимальным -X- _ O
временное -X- _ O
масштабирование -X- _ O
+ -X- _ O
параллельная -X- _ O
оптимизация -X- _ O
. -X- _ O

Утверждаю. -X- _ O
Выделяем -X- _ O
15к -X- _ B-MONEY
USD -X- _ I-MONEY
из -X- _ O
бюджета -X- _ O
Q4 -X- _ O
. -X- _ O

Конфликт -X- _ O
лицензий -X- _ O
с -X- _ O
1С-Битрикс. -X- _ B-ORG
юрист -X- _ B-PERSON
Иванов -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
ваши -X- _ O
рекомендации -X- _ O
? -X- _ O

Нужно -X- _ O
либо -X- _ O
покупать -X- _ O
расширенную -X- _ O
лицензию -X- _ O
за -X- _ O
1.5 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
либо -X- _ O
переходить -X- _ O
на -X- _ O
альтернативу -X- _ O
. -X- _ O

Технический -X- _ O
анализ -X- _ O
OpenCart -X- _ B-ORG
показывает -X- _ O
... -X- _ O

Стоп -X- _ O
! -X- _ O
Миграция -X- _ O
займет -X- _ O
3 -X- _ O
месяца -X- _ O
и -X- _ O
2.7 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
рублей. -X- _ I-MONEY
Лучше -X- _ O
договориться -X- _ O
с -X- _ O
1С -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Есть -X- _ O
вариант -X- _ O
с -X- _ O
партнерской -X- _ O
программой -X- _ O
: -X- _ O
30 -X- _ O
% -X- _ O
роялти -X- _ O
с -X- _ O
нашего -X- _ O
модуля -X- _ O
интеграции -X- _ O
. -X- _ O

Принимаем -X- _ O
это -X- _ O
решение. -X- _ O
Готовьте -X- _ O
договор -X- _ O
к -X- _ O
пятнице -X- _ O
. -X- _ O

Отчет -X- _ O
по -X- _ O
R -X- _ O
& -X- _ O
D -X- _ O
: -X- _ O
эксперименты -X- _ O
с -X- _ O
нейросетями -X- _ O
превысили -X- _ O
бюджет -X- _ O
на -X- _ O
120 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
руб -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Но -X- _ O
мы -X- _ O
получили -X- _ O
патент -X- _ O
на -X- _ O
алгоритм -X- _ O
сжатия -X- _ O
данных -X- _ O
! -X- _ O
Это -X- _ O
окупит -X- _ O
затраты -X- _ O
. -X- _ O

Как -X- _ O
внедрять -X- _ O
? -X- _ O
Андрей -X- _ B-PERSON
Ш. -X- _ I-PERSON
из -X- _ O
Яндекса -X- _ B-ORG
предлагает -X- _ O
совместную -X- _ O
разработку -X- _ O
. -X- _ O

Их -X- _ O
условия -X- _ O
: -X- _ O
50 -X- _ O
/ -X- _ O
50 -X- _ O
инвестиции -X- _ O
и -X- _ O
70 -X- _ O
% -X- _ O
прибыли -X- _ O
нам. -X- _ O
Срок -X- _ O
— -X- _ O
18 -X- _ O
месяцев -X- _ O
. -X- _ O

Неподходящие -X- _ O
условия. -X- _ O
Ищем -X- _ O
других -X- _ O
партнеров -X- _ O
или -X- _ O
запускаем -X- _ O
самостоятельно -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
нужно -X- _ O
дополнительное -X- _ O
финансирование -X- _ O
— -X- _ O
5 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
на -X- _ O
первый -X- _ O
этап -X- _ O
. -X- _ O

Критика -X- _ O
от -X- _ O
Газпромнефти -X- _ B-ORG
: -X- _ O
задержка -X- _ O
этапа -X- _ O
на -X- _ O
10 -X- _ O
дней. -X- _ O
Как -X- _ O
будем -X- _ O
исправлять -X- _ O
? -X- _ O

Добавляем -X- _ O
ночные -X- _ O
дежурства -X- _ O
разработчиков -X- _ O
— -X- _ O
переработки -X- _ O
+200к -X- _ B-MONEY
к -X- _ I-MONEY
зарплатам -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Альтернатива -X- _ O
: -X- _ O
использовать -X- _ O
готовое -X- _ O
решение -X- _ O
от -X- _ O
AWS -X- _ B-ORG
за -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
20к -X- _ I-MONEY
/ -X- _ I-MONEY
месяц -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Предлагаю -X- _ O
гибрид -X- _ O
: -X- _ O
частично -X- _ O
свой -X- _ O
код -X- _ O
+ -X- _ O
облачные -X- _ O
сервисы. -X- _ O
Экономия -X- _ O
~40 -X- _ B-MONEY
% -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Утверждаю. -X- _ O
Максим -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
подготовь -X- _ O
сравнительную -X- _ O
таблицу -X- _ O
к -X- _ O
завтраку -X- _ O
. -X- _ O

Учтите -X- _ O
: -X- _ O
при -X- _ O
любом -X- _ O
сценарии -X- _ O
нужно -X- _ O
согласование -X- _ O
с -X- _ O
security-отделом -X- _ O
клиента -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
Ростелеком -X- _ B-ORG
запросил -X- _ O
доработку -X- _ O
API -X- _ O
для -X- _ O
интеграции -X- _ O
с -X- _ O
их -X- _ O
биллингом. -X- _ O
Сроки -X- _ O
? -X- _ O

По -X- _ O
ТЗ -X- _ O
— -X- _ O
3 -X- _ O
недели -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нужно -X- _ O
учесть -X- _ O
тестирование. -X- _ O
Бюджет -X- _ O
просим -X- _ O
увеличить -X- _ O
на -X- _ O
400k -X- _ B-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Семён -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
именно -X- _ O
доработки -X- _ O
нужны -X- _ O
? -X- _ O

Реализация -X- _ O
кастомных -X- _ O
webhooks -X- _ O
и -X- _ O
доработка -X- _ O
системы -X- _ O
логов. -X- _ O
Это -X- _ O
+2 -X- _ O
разработчика -X- _ O
на -X- _ O
1500 -X- _ B-MONEY
$ -X- _ I-MONEY
в -X- _ I-MONEY
неделю -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Согласовано. -X- _ O
Алиса -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
РТК -X- _ B-ORG
будет -X- _ O
нашим -X- _ O
контактным -X- _ O
лицом -X- _ O
. -X- _ O

Предупрежу -X- _ O
команду. -X- _ O
Начнем -X- _ O
с -X- _ O
понедельника -X- _ O
. -X- _ O

Результаты -X- _ O
аудита -X- _ O
: -X- _ O
37 -X- _ O
% -X- _ O
серверов -X- _ O
работают -X- _ O
на -X- _ O
устаревшем -X- _ O
железе. -X- _ O
Предложения -X- _ O
? -X- _ O

Миграция -X- _ O
в -X- _ O
облако -X- _ O
Selectel -X- _ B-ORG
сэкономит -X- _ O
2.4 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
/ -X- _ O
год -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
потребует -X- _ O
600к -X- _ B-MONEY
на -X- _ O
перенос -X- _ O
данных -X- _ O
. -X- _ O

Альтернатива -X- _ O
— -X- _ O
апгрейд -X- _ O
дата-центра. -X- _ O
Кирилл -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ваш -X- _ O
расчет -X- _ O
? -X- _ O

Замена -X- _ O
оборудования -X- _ O
обойдется -X- _ O
в -X- _ O
₽5.7 -X- _ B-MONEY
миллионов -X- _ I-MONEY
с -X- _ O
окупаемостью -X- _ O
3 -X- _ O
года -X- _ O
. -X- _ O

Выбираем -X- _ O
облако. -X- _ O
Маргарита -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
подготовь -X- _ O
план -X- _ O
миграции -X- _ O
к -X- _ O
среде -X- _ O
. -X- _ O

Учту -X- _ O
требования -X- _ O
по -X- _ O
безопасности. -X- _ O
Нужно -X- _ O
согласовать -X- _ O
с -X- _ O
ФСБ -X- _ B-ORG
для -X- _ O
некоторых -X- _ O
инстансов -X- _ O
. -X- _ O

денис -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
клиент -X- _ O
жалуется -X- _ O
на -X- _ O
баг -X- _ O
в -X- _ O
модуле -X- _ O
оплаты. -X- _ O
Что -X- _ O
с -X- _ O
приоритетом -X- _ O
? -X- _ O

Это -X- _ O
критично -X- _ O
— -X- _ O
теряем -X- _ O
₽250к -X- _ B-MONEY
ежедневно. -X- _ I-MONEY
Сейчас -X- _ O
разбираюсь -X- _ O
с -X- _ O
кэшированием -X- _ O
сессий -X- _ O
. -X- _ O

Подключи -X- _ O
Олега -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
CloudPayments. -X- _ B-ORG
Их -X- _ O
API -X- _ O
возвращает -X- _ O
500 -X- _ O
ошибку -X- _ O
. -X- _ O

Уже -X- _ O
связались. -X- _ O
Говорят -X- _ O
, -X- _ O
проблема -X- _ O
на -X- _ O
нашей -X- _ O
стороне -X- _ O
с -X- _ O
SSL-сертификатами -X- _ O
. -X- _ O

Обновили -X- _ O
сертификаты -X- _ O
за -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
300. -X- _ I-MONEY
Мониторим -X- _ O
15 -X- _ O
минут -X- _ O
. -X- _ O

Баги -X- _ O
исчезли. -X- _ O
Нужен -X- _ O
ретроспективный -X- _ O
разбор -X- _ O
завтра -X- _ O
в -X- _ O
10:00 -X- _ O
. -X- _ O

Презентация -X- _ O
для -X- _ O
X5 -X- _ B-ORG
Retail -X- _ I-ORG
Group -X- _ I-ORG
: -X- _ O
акцентируем -X- _ O
на -X- _ O
кейсе -X- _ O
с -X- _ O
Пятёрочкой -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Слайд -X- _ O
5 -X- _ O
: -X- _ O
экономия -X- _ O
17 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
через -X- _ O
оптимизацию -X- _ O
цепочек -X- _ O
поставок -X- _ O
. -X- _ O

Нужно -X- _ O
добавить -X- _ O
график -X- _ O
роста -X- _ O
KPI -X- _ O
за -X- _ O
2023. -X- _ O
Саша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
данные -X- _ O
готовы -X- _ O
? -X- _ O

Только -X- _ O
предварительные. -X- _ O
Окончательные -X- _ O
цифры -X- _ O
будут -X- _ O
через -X- _ O
2 -X- _ O
рабочих -X- _ O
дня -X- _ O
. -X- _ O

Вставьте -X- _ O
временные -X- _ O
с -X- _ O
пометкой. -X- _ O
Как -X- _ O
продвигается -X- _ O
демо-стенд -X- _ O
? -X- _ O

Арендовали -X- _ O
оборудование -X- _ O
за -X- _ O
50к -X- _ B-MONEY
руб -X- _ I-MONEY
/ -X- _ O
сутки. -X- _ O
Тестируем -X- _ O
сценарии -X- _ O
. -X- _ O

Разбор -X- _ O
претензии -X- _ O
от -X- _ O
Совкомбанка -X- _ B-ORG
: -X- _ O
задержка -X- _ O
релиза -X- _ O
на -X- _ O
11 -X- _ O
дней -X- _ O
. -X- _ O

По -X- _ O
контракту -X- _ O
пенальти -X- _ O
— -X- _ O
0.1 -X- _ O
% -X- _ O
в -X- _ O
день -X- _ O
от -X- _ O
суммы -X- _ O
в -X- _ O
10 -X- _ B-MONEY
млн. -X- _ I-MONEY
Итого -X- _ O
110 -X- _ B-MONEY
тыс -X- _ I-MONEY
. -X- _ I-MONEY

Предлагаю -X- _ O
компенсировать -X- _ O
бесплатным -X- _ O
обучением -X- _ O
их -X- _ O
команды. -X- _ O
Лиза -X- _ B-PERSON
? -X- _ O

Курс -X- _ O
по -X- _ O
DevOps -X- _ O
оценивается -X- _ O
в -X- _ O
₽75000. -X- _ B-MONEY
Дешевле -X- _ O
штрафа. -X- _ O
Поддерживаю -X- _ O
. -X- _ O

Договорились. -X- _ O
Максим -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
подготовь -X- _ O
договор -X- _ O
допсоглашения -X- _ O
. -X- _ O

Учту -X- _ O
условия -X- _ O
по -X- _ O
NDA. -X- _ O
Отправлю -X- _ O
черновик -X- _ O
к -X- _ O
18:00 -X- _ O
. -X- _ O

Обновление -X- _ O
политики -X- _ O
паролей -X- _ O
: -X- _ O
12 -X- _ O
символов -X- _ O
, -X- _ O
спецзнаки. -X- _ O
Как -X- _ O
внедрять -X- _ O
? -X- _ O

Для -X- _ O
500 -X- _ O
сотрудников -X- _ O
— -X- _ O
обучение -X- _ O
+ -X- _ O
система -X- _ O
напоминаний. -X- _ O
Бюджет -X- _ O
200 -X- _ B-MONEY
тыс.руб -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Альтернатива -X- _ O
: -X- _ O
интеграция -X- _ O
с -X- _ O
Kaspersky -X- _ B-ORG
Password -X- _ O
Manager -X- _ O
за -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
4 -X- _ I-MONEY
/ -X- _ O
пользователь -X- _ O
. -X- _ O

Гибридный -X- _ O
подход -X- _ O
: -X- _ O
обучение -X- _ O
ключевых -X- _ O
отделов -X- _ O
+ -X- _ O
софт -X- _ O
для -X- _ O
остальных. -X- _ O
Экономия -X- _ O
25 -X- _ O
% -X- _ O
. -X- _ O

Утверждаю. -X- _ O
Вика -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
закажи -X- _ O
тренинг -X- _ O
для -X- _ O
HR -X- _ O
и -X- _ O
финансов -X- _ O
до -X- _ O
пятницы -X- _ O
. -X- _ O

Добавлю -X- _ O
в -X- _ O
бюджет -X- _ O
Q3. -X- _ O
Срок -X- _ O
реализации -X- _ O
— -X- _ O
6 -X- _ O
недель -X- _ O
. -X- _ O

Сбой -X- _ O
в -X- _ O
CDN -X- _ B-ORG
: -X- _ O
40 -X- _ O
% -X- _ O
пользователей -X- _ O
не -X- _ O
видят -X- _ O
контент. -X- _ O
Горячая -X- _ O
замена -X- _ O
провайдера -X- _ O
? -X- _ O

Переносим -X- _ O
на -X- _ O
Cloudflare -X- _ B-ORG
за -X- _ O
₽120к -X- _ B-MONEY
/ -X- _ O
месяц. -X- _ O
Нужно -X- _ O
согласование -X- _ O
. -X- _ O

Беру -X- _ O
ответственность -X- _ O
на -X- _ O
себя. -X- _ O
Сколько -X- _ O
займет -X- _ O
миграция -X- _ O
? -X- _ O

4 -X- _ O
часа -X- _ O
даунтайма. -X- _ O
Потери -X- _ O
≈₽800к. -X- _ B-MONEY
Альтернативы -X- _ O
нет -X- _ O
. -X- _ O

Делаем. -X- _ O
Артём -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
предупреди -X- _ O
саппорт -X- _ O
о -X- _ O
техработах -X- _ O
. -X- _ O

Уже -X- _ O
публикуем -X- _ O
уведомления -X- _ O
в -X- _ O
приложении. -X- _ O
Возвращаемся -X- _ O
к -X- _ O
23:00 -X- _ O
. -X- _ O

Итоги -X- _ O
хакатона -X- _ O
: -X- _ O
победил -X- _ O
проект -X- _ O
блокчейн-нотариата. -X- _ O
Награда -X- _ O
— -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
5000 -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Но -X- _ O
их -X- _ O
смарт-контракты -X- _ O
уязвимы -X- _ O
к -X- _ O
reentrancy-атакам. -X- _ O
Как -X- _ O
быть -X- _ O
? -X- _ O

Выделить -X- _ O
ментора -X- _ O
из -X- _ O
нашей -X- _ O
команды. -X- _ O
Сергей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
возьмешь -X- _ O
? -X- _ O

Готов -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
это -X- _ O
задержит -X- _ O
наш -X- _ O
проект -X- _ O
на -X- _ O
2 -X- _ O
недели. -X- _ O
Нужно -X- _ O
одобрение -X- _ O
. -X- _ O

Переназначаем -X- _ O
Олю -X- _ B-PERSON
на -X- _ O
хакатон. -X- _ O
Согласовано -X- _ O
с -X- _ O
СберИнновации -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Фиксируем -X- _ O
изменения -X- _ O
в -X- _ O
roadmap. -X- _ O
Обновлю -X- _ O
документы -X- _ O
. -X- _ O

Рекламация -X- _ O
от -X- _ O
Лукойла -X- _ B-ORG
: -X- _ O
некорректные -X- _ O
отчеты -X- _ O
в -X- _ O
их -X- _ O
личном -X- _ O
кабинете -X- _ O
. -X- _ O

Баг -X- _ O
в -X- _ O
локализации -X- _ O
для -X- _ O
регионов. -X- _ O
Исправление -X- _ O
— -X- _ O
3 -X- _ O
рабочих -X- _ O
дня -X- _ O
. -X- _ O

Почему -X- _ O
не -X- _ O
выявили -X- _ O
на -X- _ O
тестах -X- _ O
? -X- _ O
Дима -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ваш -X- _ O
отдел -X- _ O
отвечал -X- _ O
за -X- _ O
проверку -X- _ O
. -X- _ O

Тест-кейсы -X- _ O
не -X- _ O
покрывали -X- _ O
часовые -X- _ O
пояса. -X- _ O
Нужно -X- _ O
+200к -X- _ B-MONEY
руб -X- _ I-MONEY
на -X- _ O
автоматизацию -X- _ O
. -X- _ O

Выделяем -X- _ O
из -X- _ O
резерва. -X- _ O
Компенсируем -X- _ O
клиенту -X- _ O
10 -X- _ O
% -X- _ O
от -X- _ O
месячного -X- _ O
платежа -X- _ O
. -X- _ O

Уже -X- _ O
подготовили -X- _ O
извинения. -X- _ O
Запускаем -X- _ O
hotfix -X- _ O
в -X- _ O
20:00 -X- _ O
. -X- _ O

Обсуждение -X- _ O
партнерства -X- _ O
с -X- _ O
МТС -X- _ B-ORG
AI -X- _ I-ORG
: -X- _ O
их -X- _ O
условия -X- _ O
? -X- _ O

50 -X- _ O
% -X- _ O
revenue -X- _ O
share -X- _ O
+ -X- _ O
эксклюзив -X- _ O
на -X- _ O
2 -X- _ O
года. -X- _ O
Стартовый -X- _ O
взнос -X- _ O
₽5 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Слишком -X- _ O
жестко. -X- _ O
Предложим -X- _ O
30 -X- _ O
% -X- _ O
с -X- _ O
минимальным -X- _ O
гарантом -X- _ O
2 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
в -X- _ O
квартал -X- _ O
. -X- _ O

Они -X- _ O
настаивают -X- _ O
на -X- _ O
доступе -X- _ O
к -X- _ O
нашим -X- _ O
алгоритмам. -X- _ O
Риск -X- _ O
утечки -X- _ O
IP -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
отказываемся. -X- _ O
Ищем -X- _ O
альтернативы -X- _ O
в -X- _ O
Сколково -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Есть -X- _ O
контакт -X- _ O
в -X- _ O
Норникеле. -X- _ B-ORG
Договорились -X- _ O
о -X- _ O
встрече -X- _ O
на -X- _ O
следующей -X- _ O
неделе -X- _ O
. -X- _ O

Переход -X- _ O
на -X- _ O
электронный -X- _ O
документооборот -X- _ O
: -X- _ O
выбор -X- _ O
между -X- _ O
Диадок -X- _ B-ORG
и -X- _ O
СБИС -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Анализ -X- _ O
: -X- _ O
Диадок -X- _ B-ORG
дешевле -X- _ O
на -X- _ O
₽120 -X- _ B-MONEY
/ -X- _ O
документ -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нет -X- _ O
интеграции -X- _ O
с -X- _ O
SAP -X- _ O
. -X- _ O

Кастомизация -X- _ O
СБИС -X- _ B-ORG
обойдется -X- _ O
в -X- _ O
1.8 -X- _ B-MONEY
млн. -X- _ I-MONEY
Срок -X- _ O
— -X- _ O
3 -X- _ O
месяца -X- _ O
. -X- _ O

Берём -X- _ O
Диадок -X- _ B-ORG
, -X- _ O
а -X- _ O
для -X- _ O
SAP -X- _ O
пишем -X- _ O
коннектор -X- _ O
самостоятельно -X- _ O
. -X- _ O

Потребуется -X- _ O
2 -X- _ O
разработчика -X- _ O
на -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
6500 -X- _ I-MONEY
в -X- _ O
месяц. -X- _ O
Укладываемся -X- _ O
в -X- _ O
бюджет -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
за -X- _ O
счет -X- _ O
сокращения -X- _ O
тестовой -X- _ O
фазы. -X- _ O
Риск -X- _ O
увеличивается -X- _ O
на -X- _ O
15 -X- _ O
% -X- _ O
. -X- _ O

Утечка -X- _ O
данных -X- _ O
через -X- _ O
API -X- _ O
Госуслуг. -X- _ B-ORG
Масштабы -X- _ O
? -X- _ O

Скомпрометировано -X- _ O
7K -X- _ O
токенов. -X- _ O
Юридические -X- _ O
последствия -X- _ O
— -X- _ O
до -X- _ O
₽10 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
штрафов -X- _ O
. -X- _ O

Немедленно -X- _ O
отключаем -X- _ O
интеграцию -X- _ O
! -X- _ O
Леша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
альтернативное -X- _ O
решение -X- _ O
? -X- _ O

Можем -X- _ O
использовать -X- _ O
прямое -X- _ O
подключение -X- _ O
к -X- _ O
ФНС -X- _ B-ORG
за -X- _ O
₽500к -X- _ B-MONEY
setup -X- _ O
cost -X- _ O
. -X- _ O

Утверждаю. -X- _ O
Катя -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
подготовь -X- _ O
пресс-релиз -X- _ O
для -X- _ O
клиентов -X- _ O
. -X- _ O

Добавлю -X- _ O
пункт -X- _ O
о -X- _ O
компенсациях -X- _ O
: -X- _ O
+3 -X- _ O
месяца -X- _ O
бесплатного -X- _ O
обслуживания -X- _ O
. -X- _ O

Кросс-продажи -X- _ O
для -X- _ O
клиентов -X- _ O
Альфа-Банка -X- _ B-ORG
: -X- _ O
какие -X- _ O
предложения -X- _ O
? -X- _ O

Пакет -X- _ O
«Бизнес-Аналитика» -X- _ O
за -X- _ O
₽9900 -X- _ B-MONEY
/ -X- _ O
месяц. -X- _ O
Конверсия -X- _ O
ожидается -X- _ O
12 -X- _ O
% -X- _ O
. -X- _ O

Слишком -X- _ O
дорого. -X- _ O
Давайте -X- _ O
бандл -X- _ O
: -X- _ O
3 -X- _ O
месяца -X- _ O
бесплатно -X- _ O
при -X- _ O
подписке -X- _ O
на -X- _ O
год -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
ROI -X- _ O
достигнем -X- _ O
через -X- _ O
18 -X- _ O
месяцев. -X- _ O
Рискованно -X- _ O
. -X- _ O

Тестируем -X- _ O
на -X- _ O
сегменте -X- _ O
малого -X- _ O
бизнеса. -X- _ O
Бюджет -X- _ O
на -X- _ O
тест -X- _ O
₽2.4 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Запускаем -X- _ O
с -X- _ O
1 -X- _ O
сентября. -X- _ O
Аналитика -X- _ O
— -X- _ O
ежедневные -X- _ O
отчеты -X- _ O
. -X- _ O

Обновление -X- _ O
CRM -X- _ O
: -X- _ O
выбор -X- _ O
между -X- _ O
Salesforce -X- _ B-ORG
и -X- _ O
кастомной -X- _ O
разработкой -X- _ O
. -X- _ O

Salesforce -X- _ B-ORG
стоит -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
120 -X- _ I-MONEY
/ -X- _ O
user -X- _ O
/ -X- _ O
month -X- _ O
, -X- _ O
кастомное -X- _ O
решение -X- _ O
— -X- _ O
₽15 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
upfront -X- _ O
. -X- _ O

Плюсы -X- _ O
кастомного -X- _ O
: -X- _ O
интеграция -X- _ O
с -X- _ O
нашей -X- _ O
BI-системой. -X- _ O
Срок -X- _ O
разработки -X- _ O
— -X- _ O
полгода -X- _ O
. -X- _ O

Берём -X- _ O
гибрид -X- _ O
: -X- _ O
базовые -X- _ O
модули -X- _ O
на -X- _ O
Salesforce -X- _ B-ORG
, -X- _ O
аналитику -X- _ O
— -X- _ O
своя -X- _ O
разработка -X- _ O
. -X- _ O

Компромиссный -X- _ O
бюджет -X- _ O
₽9.3 -X- _ B-MONEY
млн. -X- _ I-MONEY
Согласовано -X- _ O
с -X- _ O
Игорем -X- _ B-PERSON
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
он -X- _ O
одобрил -X- _ O
roadmap. -X- _ O
Стартуем -X- _ O
в -X- _ O
понедельник -X- _ O
. -X- _ O

Инцидент -X- _ O
с -X- _ O
DDoS-атакой -X- _ O
: -X- _ O
сайт -X- _ O
недоступен -X- _ O
40 -X- _ O
минут. -X- _ O
Последствия -X- _ O
? -X- _ O

Потеряно -X- _ O
≈₽1.2 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
продаж. -X- _ O
Нужен -X- _ O
переход -X- _ O
на -X- _ O
StormWall -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Их -X- _ O
тариф -X- _ O
— -X- _ O
₽250к -X- _ B-MONEY
/ -X- _ O
месяц. -X- _ O
Есть -X- _ O
ли -X- _ O
дешевые -X- _ O
альтернативы -X- _ O
? -X- _ O

Qrator -X- _ B-ORG
предлагает -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
3000 -X- _ I-MONEY
с -X- _ O
кастомизацией -X- _ O
правил -X- _ O
. -X- _ O

Выбираем -X- _ O
Qrator. -X- _ B-ORG
Влад -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
заключи -X- _ O
договор -X- _ O
сегодня -X- _ O
же -X- _ O
. -X- _ O

Уже -X- _ O
запросил -X- _ O
счет. -X- _ O
Миграция -X- _ O
займет -X- _ O
2 -X- _ O
часа -X- _ O
ночью -X- _ O
. -X- _ O

Мерч -X- _ O
для -X- _ O
конференции -X- _ O
: -X- _ O
заказать -X- _ O
500 -X- _ O
футболок -X- _ O
с -X- _ O
лого. -X- _ O
Бюджет -X- _ O
? -X- _ O

Лучшее -X- _ O
предложение -X- _ O
— -X- _ O
₽1200 -X- _ B-MONEY
/ -X- _ O
шт -X- _ O
в -X- _ O
PrintYou -X- _ B-ORG
при -X- _ O
предоплате -X- _ O
100 -X- _ O
% -X- _ O
. -X- _ O

Дорого. -X- _ O
Найдем -X- _ O
в -X- _ O
Китае -X- _ O
через -X- _ O
AliExpress -X- _ B-ORG
— -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
8 -X- _ I-MONEY
за -X- _ O
единицу -X- _ O
. -X- _ O

Риск -X- _ O
задержек. -X- _ O
Компромисс -X- _ O
: -X- _ O
заказ -X- _ O
300 -X- _ O
штук -X- _ O
сейчас -X- _ O
+ -X- _ O
200 -X- _ O
позже -X- _ O
. -X- _ O

Устраивает. -X- _ O
Добавьте -X- _ O
USB-хабы -X- _ O
с -X- _ O
логотипом -X- _ O
на -X- _ O
₽50000 -X- _ B-MONEY
. -X- _ O

Утверждено. -X- _ O
Дедлайн -X- _ O
— -X- _ O
10 -X- _ O
октября -X- _ O
. -X- _ O

Перевод -X- _ O
документации -X- _ O
на -X- _ O
английский -X- _ O
: -X- _ O
фрилансеры -X- _ O
или -X- _ O
агентство -X- _ O
? -X- _ O

Агентство -X- _ O
TranslatePro -X- _ B-ORG
берет -X- _ O
₽15 -X- _ B-MONEY
/ -X- _ O
слово -X- _ O
, -X- _ O
срок -X- _ O
— -X- _ O
2 -X- _ O
недели -X- _ O
. -X- _ O

Фрилансеры -X- _ O
дешевле -X- _ O
( -X- _ O
₽7 -X- _ B-MONEY
/ -X- _ O
слово -X- _ O
) -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нужен -X- _ O
редактор -X- _ O
( -X- _ O
+20 -X- _ O
% -X- _ O
к -X- _ O
стоимости -X- _ O
) -X- _ O
. -X- _ O

Выбираем -X- _ O
агентство -X- _ O
для -X- _ O
consistency. -X- _ O
Запросите -X- _ O
скидку -X- _ O
за -X- _ O
объем -X- _ O
. -X- _ O

Согласовали -X- _ O
12.5 -X- _ B-MONEY
/ -X- _ O
слово -X- _ O
при -X- _ O
оплате -X- _ O
вперед. -X- _ O
Контракт -X- _ O
подписан -X- _ O
. -X- _ O

Привлекли -X- _ O
Аню -X- _ B-PERSON
из -X- _ O
маркетинга -X- _ O
для -X- _ O
контроля -X- _ O
качества -X- _ O
. -X- _ O

Оптимизация -X- _ O
AWS -X- _ B-ORG
: -X- _ O
резервирование -X- _ O
инстансов -X- _ O
сэкономит -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
2300 -X- _ I-MONEY
/ -X- _ I-MONEY
месяц -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Но -X- _ O
потребует -X- _ O
upfront -X- _ O
payment -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
18k. -X- _ I-MONEY
Как -X- _ O
быть -X- _ O
? -X- _ O

Возьмем -X- _ O
кредитную -X- _ O
линию -X- _ O
в -X- _ O
Тинькофф -X- _ B-ORG
под -X- _ O
8 -X- _ O
% -X- _ O
годовых -X- _ O
. -X- _ O

Или -X- _ O
сократим -X- _ O
10 -X- _ O
ненужных -X- _ O
инстансов -X- _ O
— -X- _ O
экономия -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
1500 -X- _ I-MONEY
без -X- _ O
затрат -X- _ O
. -X- _ O

Комбинируем -X- _ O
: -X- _ O
резервируем -X- _ O
70 -X- _ O
% -X- _ O
мощностей -X- _ O
, -X- _ O
остальное -X- _ O
оптимизируем -X- _ O
. -X- _ O

Ок. -X- _ O
Миша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
предоставь -X- _ O
отчет -X- _ O
через -X- _ O
неделю -X- _ O
. -X- _ O

Спор -X- _ O
с -X- _ O
подрядчиком -X- _ O
DevMind -X- _ B-ORG
: -X- _ O
недоделали -X- _ O
модуль -X- _ O
за -X- _ O
₽1.7 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

По -X- _ O
договору -X- _ O
штраф -X- _ O
— -X- _ O
0.5 -X- _ O
% -X- _ O
/ -X- _ O
день. -X- _ O
Уже -X- _ O
12 -X- _ O
дней -X- _ O
просрочки -X- _ O
. -X- _ O

Предлагаю -X- _ O
удержать -X- _ O
₽102 -X- _ B-MONEY
тыс -X- _ I-MONEY
и -X- _ O
завершить -X- _ O
своими -X- _ O
силами -X- _ O
. -X- _ O

Юристы -X- _ O
против -X- _ O
: -X- _ O
можем -X- _ O
потерять -X- _ O
гарантию. -X- _ O
Лучше -X- _ O
подписать -X- _ O
допсоглашение -X- _ O
. -X- _ O

Переносим -X- _ O
дедлайн -X- _ O
на -X- _ O
2 -X- _ O
недели -X- _ O
взамен -X- _ O
на -X- _ O
20 -X- _ O
% -X- _ O
скидку -X- _ O
по -X- _ O
будущим -X- _ O
контрактам -X- _ O
. -X- _ O

Компромисс -X- _ O
найден. -X- _ O
Лиза -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
подготовь -X- _ O
документы -X- _ O
. -X- _ O

Внедрение -X- _ O
чат-ботов -X- _ O
: -X- _ O
JustAI -X- _ B-ORG
vs -X- _ O
собственная -X- _ O
разработка -X- _ O
. -X- _ O

Стоимость -X- _ O
лицензии -X- _ O
JustAI -X- _ B-ORG
— -X- _ O
₽2.4 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
/ -X- _ O
год. -X- _ O
Кастомное -X- _ O
решение -X- _ O
— -X- _ O
₽5 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Но -X- _ O
наша -X- _ O
разработка -X- _ O
даст -X- _ O
конкурентное -X- _ O
преимущество. -X- _ O
ROI -X- _ O
за -X- _ O
2 -X- _ O
года -X- _ O
. -X- _ O

Берём -X- _ O
кастом. -X- _ O
Витя -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
наймите -X- _ O
2 -X- _ O
NLP-разработчиков -X- _ O
. -X- _ O

Бюджет -X- _ O
увеличится -X- _ O
на -X- _ O
₽1.3 -X- _ B-MONEY
млн. -X- _ I-MONEY
Одобряете -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
за -X- _ O
счёт -X- _ O
сокращения -X- _ O
бюджета -X- _ O
на -X- _ O
маркетинг. -X- _ O
Пересмотрите -X- _ O
распределение -X- _ O
. -X- _ O

Обучение -X- _ O
сотрудников -X- _ O
: -X- _ O
курсы -X- _ O
от -X- _ O
Нетологии -X- _ B-ORG
за -X- _ O
₽890 -X- _ B-MONEY
тыс -X- _ I-MONEY
или -X- _ O
внутренняя -X- _ O
программа -X- _ O
? -X- _ O

Внутреннее -X- _ O
обучение -X- _ O
дешевле -X- _ O
( -X- _ O
₽300к -X- _ B-MONEY
) -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
требует -X- _ O
времени -X- _ O
на -X- _ O
подготовку -X- _ O
. -X- _ O

Гибрид -X- _ O
: -X- _ O
базовые -X- _ O
курсы -X- _ O
свои -X- _ O
, -X- _ O
продвинутые -X- _ O
— -X- _ O
внешние. -X- _ O
Итого -X- _ O
₽600к -X- _ B-MONEY
. -X- _ O

Плюс -X- _ O
сертификация -X- _ O
за -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
200 -X- _ I-MONEY
/ -X- _ O
человек. -X- _ O
Всего -X- _ O
35 -X- _ O
сотрудников -X- _ O
. -X- _ O

Выделяем -X- _ O
₽1.2 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
из -X- _ O
бюджета -X- _ O
L -X- _ O
& -X- _ O
D. -X- _ O
Начало -X- _ O
— -X- _ O
1 -X- _ O
марта -X- _ O
. -X- _ O

Составлю -X- _ O
roadmap -X- _ O
обучения -X- _ O
с -X- _ O
привязкой -X- _ O
к -X- _ O
KPI -X- _ O
. -X- _ O

Пересмотр -X- _ O
политики -X- _ O
удалёнки -X- _ O
: -X- _ O
офисные -X- _ O
дни -X- _ O
обязательны -X- _ O
? -X- _ O

Предлагаю -X- _ O
2 -X- _ O
дня -X- _ O
в -X- _ O
неделю. -X- _ O
Аренда -X- _ O
дополнительных -X- _ O
площадей -X- _ O
— -X- _ O
₽5 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
/ -X- _ O
год -X- _ O
. -X- _ O

Слишком -X- _ O
дорого. -X- _ O
Внедрить -X- _ O
систему -X- _ O
бронирования -X- _ O
мест -X- _ O
с -X- _ O
квотами -X- _ O
. -X- _ O

Разработка -X- _ O
системы -X- _ O
— -X- _ O
₽700к. -X- _ B-MONEY
Экономия -X- _ O
₽4.3 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Утверждаю -X- _ O
вариант -X- _ O
с -X- _ O
бронированием. -X- _ O
Света -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
запуск -X- _ O
к -X- _ O
кварталу -X- _ O
. -X- _ O

Интегрируем -X- _ O
с -X- _ O
Slack-ботами. -X- _ O
Тестируем -X- _ O
на -X- _ O
отделе -X- _ O
разработки -X- _ O
. -X- _ O

Всем -X- _ O
привет -X- _ O
! -X- _ O
Сегодня -X- _ O
обсуждаем -X- _ O
проект -X- _ O
для -X- _ O
InnoSoft. -X- _ B-ORG
Дмитрий -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
новости -X- _ O
по -X- _ O
API-интеграции -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Мы -X- _ O
завершили -X- _ O
первую -X- _ O
фазу -X- _ O
разработки -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
у -X- _ O
innosoft -X- _ B-ORG
появились -X- _ O
дополнительные -X- _ O
требования. -X- _ O
Это -X- _ O
займет -X- _ O
еще -X- _ O
две -X- _ O
недели -X- _ O
. -X- _ O

Две -X- _ O
недели -X- _ O
— -X- _ O
это -X- _ O
долго. -X- _ O
Костя -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сможем -X- _ O
ли -X- _ O
мы -X- _ O
выделить -X- _ O
еще -X- _ O
разработчиков -X- _ O
? -X- _ O

К. -X- _ B-PERSON
Смирнов -X- _ I-PERSON
сейчас -X- _ O
занят -X- _ O
на -X- _ O
другом -X- _ O
проекте -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
Андрей -X- _ B-PERSON
может -X- _ O
подключиться -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо. -X- _ O
По -X- _ O
финансам -X- _ O
, -X- _ O
Лена -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
мы -X- _ O
получим -X- _ O
аванс -X- _ O
от -X- _ O
IS -X- _ B-ORG
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
они -X- _ O
перевели -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
120 -X- _ I-MONEY
тыс. -X- _ I-MONEY
вчера. -X- _ O
Остальное -X- _ O
поступит -X- _ O
в -X- _ O
марте -X- _ O
. -X- _ O

Отлично. -X- _ O
Тогда -X- _ O
усиливаем -X- _ O
команду. -X- _ O
Дмитрий -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
держи -X- _ O
нас -X- _ O
в -X- _ O
курсе -X- _ O
. -X- _ O

Добрый -X- _ O
день -X- _ O
! -X- _ O
Обсудим -X- _ O
сделку -X- _ O
с -X- _ O
CodeX -X- _ B-ORG
Solutions. -X- _ I-ORG
Михаил -X- _ B-PERSON
В. -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
последние -X- _ O
новости -X- _ O
? -X- _ O

codex -X- _ B-ORG
хотят -X- _ O
ускорить -X- _ O
поставку -X- _ O
, -X- _ O
готовы -X- _ O
доплатить -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
50К -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
но -X- _ O
просят -X- _ O
гарантию -X- _ O
сроков -X- _ O
. -X- _ O

Анна -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
есть -X- _ O
ресурсы -X- _ O
для -X- _ O
этого -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нам -X- _ O
придется -X- _ O
перенести -X- _ O
внутренний -X- _ O
релиз -X- _ O
для -X- _ O
DevSys -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Макс -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
критично -X- _ O
? -X- _ O

Не -X- _ O
особо -X- _ O
, -X- _ O
главное -X- _ O
, -X- _ O
чтобы -X- _ O
DevSys -X- _ B-ORG
не -X- _ O
отказались -X- _ O
от -X- _ O
контракта -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
соглашаемся. -X- _ O
Михаил -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
договорись -X- _ O
с -X- _ O
ними -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
срочный -X- _ O
вопрос -X- _ O
по -X- _ O
оплате -X- _ O
от -X- _ O
alphasoft. -X- _ B-ORG
Сергей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
что -X- _ O
с -X- _ O
поступлениями -X- _ O
? -X- _ O

Они -X- _ O
задерживают -X- _ O
перевод -X- _ O
75,000 -X- _ B-MONEY
долларов -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
ссылаясь -X- _ O
на -X- _ O
внутренние -X- _ O
проверки -X- _ O
. -X- _ O

Это -X- _ O
не -X- _ O
очень -X- _ O
хорошо. -X- _ O
Наталья -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
мы -X- _ O
можем -X- _ O
покрыть -X- _ O
текущие -X- _ O
расходы -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
есть -X- _ O
резерв -X- _ O
в -X- _ O
40k -X- _ B-MONEY
, -X- _ O
но -X- _ O
этого -X- _ O
хватит -X- _ O
только -X- _ O
на -X- _ O
месяц -X- _ O
. -X- _ O

Понял. -X- _ O
Олег -X- _ B-PERSON
К. -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
попробуй -X- _ O
надавить -X- _ O
на -X- _ O
их -X- _ O
CFO -X- _ O
, -X- _ O
Джонсона -X- _ B-PERSON
. -X- _ O

Принято -X- _ O
, -X- _ O
свяжусь -X- _ O
сегодня -X- _ O
. -X- _ O

Ребята -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
есть -X- _ O
новый -X- _ O
запрос -X- _ O
от -X- _ O
Quantum -X- _ B-ORG
AI. -X- _ I-ORG
Они -X- _ O
хотят -X- _ O
оценку -X- _ O
по -X- _ O
стоимости -X- _ O
. -X- _ O

Юлия -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
можешь -X- _ O
сделать -X- _ O
быстрый -X- _ O
расчет -X- _ O
? -X- _ O

При -X- _ O
текущих -X- _ O
ставках -X- _ O
это -X- _ O
около -X- _ O
€300 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
но -X- _ O
зависит -X- _ O
от -X- _ O
объема -X- _ O
работ -X- _ O
. -X- _ O

Павел -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сможем -X- _ O
уложиться -X- _ O
в -X- _ O
этот -X- _ O
бюджет -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
если -X- _ O
не -X- _ O
добавят -X- _ O
новых -X- _ O
требований -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
отправляем -X- _ O
коммерческое -X- _ O
предложение -X- _ O
. -X- _ O

Василий -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
подготовь -X- _ O
документ -X- _ O
. -X- _ O

Окей -X- _ O
, -X- _ O
сделаю -X- _ O
к -X- _ O
вечеру -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
всем -X- _ O
! -X- _ O
Как -X- _ O
дела -X- _ O
с -X- _ O
проектом -X- _ O
для -X- _ O
dataX -X- _ B-ORG
? -X- _ O

Иван -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
мы -X- _ O
на -X- _ O
финальной -X- _ O
стадии -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
они -X- _ O
хотят -X- _ O
отчет -X- _ O
по -X- _ O
затратам -X- _ O
. -X- _ O

Понял. -X- _ O
Марина -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
мы -X- _ O
уже -X- _ O
вложили -X- _ O
? -X- _ O

Общие -X- _ O
затраты -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
180,000 -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
включая -X- _ O
тестирование -X- _ O
. -X- _ O

Они -X- _ O
должны -X- _ O
нам -X- _ O
90K -X- _ B-MONEY
, -X- _ O
верно -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
платеж -X- _ O
ожидается -X- _ O
в -X- _ O
конце -X- _ O
недели -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
следим -X- _ O
за -X- _ O
этим -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
новая -X- _ O
задача -X- _ O
от -X- _ O
SkyTech. -X- _ B-ORG
Влад -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
можешь -X- _ O
дать -X- _ O
апдейт -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
они -X- _ O
хотят -X- _ O
кастомный -X- _ O
модуль -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
бюджет -X- _ O
ограничен -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
250 -X- _ I-MONEY
тыс.. -X- _ I-MONEY

Люда -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
достаточно -X- _ O
для -X- _ O
покрытия -X- _ O
расходов -X- _ O
? -X- _ O

Только -X- _ O
если -X- _ O
мы -X- _ O
сократим -X- _ O
тестирование. -X- _ O
Иначе -X- _ O
выйдем -X- _ O
за -X- _ O
рамки -X- _ O
бюджета -X- _ O
. -X- _ O

Никита -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
есть -X- _ O
варианты -X- _ O
оптимизации -X- _ O
? -X- _ O

Можно -X- _ O
снизить -X- _ O
нагрузку -X- _ O
на -X- _ O
бекенд -X- _ O
, -X- _ O
это -X- _ O
даст -X- _ O
экономию -X- _ O
в -X- _ O
20k -X- _ B-MONEY
. -X- _ O

Хорошо. -X- _ O
Влад -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
согласуй -X- _ O
с -X- _ O
клиентом -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Что -X- _ O
с -X- _ O
платежами -X- _ O
от -X- _ O
nexus -X- _ B-ORG
systems -X- _ I-ORG
? -X- _ O

Женя -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
они -X- _ O
перевели -X- _ O
первую -X- _ O
часть -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
60К -X- _ I-MONEY
пока -X- _ O
не -X- _ O
поступили -X- _ O
. -X- _ O

Нужно -X- _ O
разобраться. -X- _ O
Роман -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
у -X- _ O
тебя -X- _ O
есть -X- _ O
контакты -X- _ O
их -X- _ O
финансового -X- _ O
отдела -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
свяжусь -X- _ O
с -X- _ O
Кларой -X- _ B-PERSON
М. -X- _ I-PERSON
сегодня -X- _ O
. -X- _ O

Отлично. -X- _ O
Если -X- _ O
задержка -X- _ O
продолжится -X- _ O
, -X- _ O
будем -X- _ O
требовать -X- _ O
пени -X- _ O
. -X- _ O

Сегодня -X- _ O
обсуждаем -X- _ O
проект -X- _ O
с -X- _ O
CodePoint. -X- _ B-ORG
Денис -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
новости -X- _ O
? -X- _ O

Они -X- _ O
хотят -X- _ O
сдвинуть -X- _ O
дедлайн -X- _ O
на -X- _ O
месяц -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
при -X- _ O
этом -X- _ O
не -X- _ O
увеличивают -X- _ O
бюджет -X- _ O
. -X- _ O

Арина -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
есть -X- _ O
ресурсы -X- _ O
? -X- _ O

Сомневаюсь. -X- _ O
Мы -X- _ O
уже -X- _ O
потратили -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
130 -X- _ I-MONEY
тыс. -X- _ I-MONEY
на -X- _ O
первый -X- _ O
этап -X- _ O
. -X- _ O

Виталий -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
можем -X- _ O
договориться -X- _ O
о -X- _ O
доплате -X- _ O
? -X- _ O

Я -X- _ O
попробую. -X- _ O
Минимально -X- _ O
нужно -X- _ O
еще -X- _ O
15k -X- _ B-MONEY
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
действуем. -X- _ O
Денис -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
держи -X- _ O
в -X- _ O
курсе -X- _ O
. -X- _ O

Всем -X- _ O
привет -X- _ O
! -X- _ O
NovaBytes -X- _ B-ORG
хочет -X- _ O
запустить -X- _ O
пилот -X- _ O
быстрее. -X- _ O
Ольга -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
мы -X- _ O
успеваем -X- _ O
? -X- _ O

Только -X- _ O
если -X- _ O
они -X- _ O
готовы -X- _ O
покрыть -X- _ O
дополнительные -X- _ O
часы -X- _ O
работы -X- _ O
. -X- _ O

Слава -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
это -X- _ O
будет -X- _ O
стоить -X- _ O
? -X- _ O

Около -X- _ O
€25 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
включая -X- _ O
овертаймы -X- _ O
. -X- _ O

Андрей -X- _ B-PERSON
К. -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
можешь -X- _ O
обсудить -X- _ O
это -X- _ O
с -X- _ O
их -X- _ O
менеджером -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
напишу -X- _ O
Марку -X- _ B-PERSON
Дж. -X- _ I-PERSON
сегодня -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
ждем -X- _ O
ответа -X- _ O
. -X- _ O

Обсуждаем -X- _ O
партнёрство -X- _ O
с -X- _ O
BitFlow. -X- _ B-ORG
Наташа -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
условия -X- _ O
? -X- _ O

Они -X- _ O
предлагают -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
500 -X- _ I-MONEY
тыс. -X- _ I-MONEY
за -X- _ O
эксклюзивный -X- _ O
контракт -X- _ O
на -X- _ O
год -X- _ O
. -X- _ O

Кирилл -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
риски -X- _ O
? -X- _ O

Если -X- _ O
зайдём -X- _ O
в -X- _ O
минус -X- _ O
, -X- _ O
штрафные -X- _ O
санкции -X- _ O
составят -X- _ O
100K -X- _ B-MONEY
. -X- _ O

Ирина -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
есть -X- _ O
план -X- _ O
на -X- _ O
случай -X- _ O
потерь -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
он -X- _ O
требует -X- _ O
инвестиций -X- _ O
еще -X- _ O
на -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
50К -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Окей -X- _ O
, -X- _ O
обдумаем -X- _ O
перед -X- _ O
подписанием -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
МегаСофт -X- _ B-ORG
запросили -X- _ O
переработку -X- _ O
интерфейса. -X- _ O
Илья -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
это -X- _ O
займет -X- _ O
? -X- _ O

Примерно -X- _ O
три -X- _ O
недели. -X- _ O
Но -X- _ O
нам -X- _ O
нужно -X- _ O
еще -X- _ O
450 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
руб. -X- _ I-MONEY
на -X- _ O
дизайнеров -X- _ O
и -X- _ O
тестирование -X- _ O
. -X- _ O

Настя -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
мы -X- _ O
можем -X- _ O
заложить -X- _ O
эту -X- _ O
сумму -X- _ O
в -X- _ O
бюджет -X- _ O
? -X- _ O

Только -X- _ O
если -X- _ O
перенесем -X- _ O
часть -X- _ O
расходов -X- _ O
с -X- _ O
проекта -X- _ O
ТехноПро -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Глеб -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
реально -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
если -X- _ O
клиенты -X- _ O
согласятся -X- _ O
ждать -X- _ O
. -X- _ O

Окей -X- _ O
, -X- _ O
пробуем -X- _ O
согласовать -X- _ O
. -X- _ O

Ребята -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
задержка -X- _ O
по -X- _ O
платежу -X- _ O
от -X- _ O
РосАйТи. -X- _ B-ORG
Дима -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
они -X- _ O
выходили -X- _ O
на -X- _ O
связь -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
пока -X- _ O
не -X- _ O
перевели -X- _ O
1,2 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
руб.. -X- _ I-MONEY
Обещают -X- _ O
на -X- _ O
следующей -X- _ O
неделе -X- _ O
. -X- _ O

Ксения -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
что -X- _ O
по -X- _ O
резервам -X- _ O
? -X- _ O

На -X- _ O
счету -X- _ O
осталось -X- _ O
350 -X- _ B-MONEY
тыс. -X- _ I-MONEY
руб. -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
этого -X- _ O
хватит -X- _ O
на -X- _ O
пару -X- _ O
недель -X- _ O
. -X- _ O

Олег -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ускорь -X- _ O
переговоры -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
займусь -X- _ O
. -X- _ O

Сегодня -X- _ O
обсуждаем -X- _ O
контракт -X- _ O
с -X- _ O
WebFuture. -X- _ B-ORG
Артём -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
условия -X- _ O
? -X- _ O

Они -X- _ O
готовы -X- _ O
инвестировать -X- _ O
5 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
руб. -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
но -X- _ O
хотят -X- _ O
эксклюзив -X- _ O
на -X- _ O
технологию -X- _ O
. -X- _ O

Маша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
мы -X- _ O
можем -X- _ O
пойти -X- _ O
на -X- _ O
это -X- _ O
? -X- _ O

Только -X- _ O
если -X- _ O
включим -X- _ O
пункт -X- _ O
о -X- _ O
роялти -X- _ O
в -X- _ O
будущем -X- _ O
. -X- _ O

Егор -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
можешь -X- _ O
просчитать -X- _ O
выгоду -X- _ O
? -X- _ O

При -X- _ O
их -X- _ O
объемах -X- _ O
это -X- _ O
около -X- _ O
800 -X- _ B-MONEY
тыс. -X- _ I-MONEY
руб. -X- _ I-MONEY
в -X- _ O
год -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
, -X- _ O
тогда -X- _ O
готовим -X- _ O
контракт -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Что -X- _ O
с -X- _ O
новым -X- _ O
релизом -X- _ O
для -X- _ O
АльфаСофт -X- _ B-ORG
? -X- _ O
Виктор -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
мы -X- _ O
укладываемся -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нужны -X- _ O
дополнительные -X- _ O
тесты. -X- _ O
Это -X- _ O
еще -X- _ O
600 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Света -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
есть -X- _ O
ли -X- _ O
возможность -X- _ O
выделить -X- _ O
эту -X- _ O
сумму -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
придется -X- _ O
сократить -X- _ O
бюджет -X- _ O
маркетинга -X- _ O
. -X- _ O

Рома -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
как -X- _ O
это -X- _ O
повлияет -X- _ O
на -X- _ O
продажи -X- _ O
? -X- _ O

Может -X- _ O
снизить -X- _ O
охват -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
критично -X- _ O
не -X- _ O
скажется -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
двигаемся -X- _ O
вперед -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
СибирьТех -X- _ B-ORG
предложили -X- _ O
контракт -X- _ O
на -X- _ O
10 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
руб.. -X- _ I-MONEY
Павел -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
интересно -X- _ O
нам -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
сроки -X- _ O
очень -X- _ O
жёсткие. -X- _ O
Нужно -X- _ O
больше -X- _ O
ресурсов -X- _ O
. -X- _ O

Таня -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
есть -X- _ O
свободные -X- _ O
разработчики -X- _ O
? -X- _ O

Только -X- _ O
если -X- _ O
перенести -X- _ O
часть -X- _ O
людей -X- _ O
с -X- _ O
проекта -X- _ O
ITGlobal -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Михаил -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
допустимо -X- _ O
? -X- _ O

Зависит -X- _ O
от -X- _ O
условий -X- _ O
контракта -X- _ O
с -X- _ O
ними -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
давайте -X- _ O
уточним -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
нам -X- _ O
поступил -X- _ O
запрос -X- _ O
от -X- _ O
NextGen -X- _ B-ORG
AI -X- _ I-ORG
на -X- _ O
разработку -X- _ O
MVP. -X- _ O
Андрей -X- _ B-PERSON
В. -X- _ I-PERSON
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
есть -X- _ O
ресурсы -X- _ O
? -X- _ O

Можем -X- _ O
начать -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
потребуется -X- _ O
минимум -X- _ O
три -X- _ O
новых -X- _ O
разработчика -X- _ O
. -X- _ O

Елена -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
нам -X- _ O
это -X- _ O
будет -X- _ O
стоить -X- _ O
? -X- _ O

При -X- _ O
текущих -X- _ O
ставках -X- _ O
— -X- _ O
около -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
75 -X- _ I-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
на -X- _ O
три -X- _ O
месяца -X- _ O
. -X- _ O

Гриша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сможем -X- _ O
покрыть -X- _ O
эти -X- _ O
расходы -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
если -X- _ O
получим -X- _ O
предоплату -X- _ O
от -X- _ O
NGAI -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Андрей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
запроси -X- _ O
у -X- _ O
них -X- _ O
аванс -X- _ O
. -X- _ O

Принято -X- _ O
. -X- _ O

Всем -X- _ O
привет -X- _ O
! -X- _ O
HyperTech -X- _ B-ORG
предложили -X- _ O
контракт -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
у -X- _ O
них -X- _ O
сложная -X- _ O
бюрократия. -X- _ O
Максим -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
займет -X- _ O
подписание -X- _ O
? -X- _ O

Минимум -X- _ O
месяц -X- _ O
, -X- _ O
они -X- _ O
требуют -X- _ O
много -X- _ O
документов -X- _ O
. -X- _ O

Даша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
есть -X- _ O
юрист -X- _ O
, -X- _ O
который -X- _ O
может -X- _ O
этим -X- _ O
заняться -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
Игорь -X- _ B-PERSON
П. -X- _ I-PERSON
сможет -X- _ O
помочь -X- _ O
. -X- _ O

Лёша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
как -X- _ O
думаешь -X- _ O
, -X- _ O
оно -X- _ O
того -X- _ O
стоит -X- _ O
? -X- _ O

Если -X- _ O
они -X- _ O
действительно -X- _ O
вложат -X- _ O
8 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
руб. -X- _ I-MONEY
, -X- _ O
то -X- _ O
да -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
двигаемся -X- _ O
дальше -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
срочный -X- _ O
вопрос. -X- _ O
Alpha -X- _ B-ORG
Dev -X- _ I-ORG
нашли -X- _ O
баг -X- _ O
в -X- _ O
продакшене. -X- _ O
Сергей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
что -X- _ O
случилось -X- _ O
? -X- _ O

Ошибка -X- _ O
в -X- _ O
обработке -X- _ O
данных. -X- _ O
Нужно -X- _ O
срочно -X- _ O
фиксить -X- _ O
. -X- _ O

Катя -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
есть -X- _ O
кто-то -X- _ O
на -X- _ O
смене -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
Олег -X- _ B-PERSON
и -X- _ O
Женя -X- _ B-PERSON
уже -X- _ O
работают -X- _ O
над -X- _ O
этим -X- _ O
. -X- _ O

Дима -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
убытки -X- _ O
? -X- _ O

Если -X- _ O
не -X- _ O
исправим -X- _ O
за -X- _ O
час -X- _ O
— -X- _ O
потеряем -X- _ O
500 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Все -X- _ O
силы -X- _ O
на -X- _ O
устранение -X- _ O
! -X- _ O

Ребята -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
просадка -X- _ O
по -X- _ O
рекламе. -X- _ O
Наталья -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
что -X- _ O
по -X- _ O
лидам -X- _ O
? -X- _ O

Всего -X- _ O
120 -X- _ O
за -X- _ O
неделю -X- _ O
, -X- _ O
это -X- _ O
на -X- _ O
30 -X- _ O
% -X- _ O
ниже -X- _ O
обычного -X- _ O
. -X- _ O

Кирилл -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
почему -X- _ O
так -X- _ O
? -X- _ O

Конкуренты -X- _ O
увеличили -X- _ O
бюджет. -X- _ O
MarketEdge -X- _ B-ORG
тратит -X- _ O
в -X- _ O
2 -X- _ O
раза -X- _ O
больше -X- _ O
. -X- _ O

Лена -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
нам -X- _ O
нужно -X- _ O
для -X- _ O
конкуренции -X- _ O
? -X- _ O

Хотя -X- _ O
бы -X- _ O
2 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
руб. -X- _ I-MONEY
на -X- _ O
месяц -X- _ O
. -X- _ O

Нужно -X- _ O
согласовать -X- _ O
с -X- _ O
инвесторами -X- _ O
. -X- _ O

Сегодня -X- _ O
обсуждаем -X- _ O
найм. -X- _ O
Светлана -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
позиции -X- _ O
в -X- _ O
приоритете -X- _ O
? -X- _ O

Backend-разработчик -X- _ O
и -X- _ O
DevOps -X- _ O
. -X- _ O

Антон -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
мы -X- _ O
готовы -X- _ O
платить -X- _ O
? -X- _ O

Зарплатный -X- _ O
диапазон -X- _ O
— -X- _ O
200-250 -X- _ B-MONEY
тысяч -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
в -X- _ O
месяц -X- _ O
. -X- _ O

Михаил -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
кандидатов -X- _ O
в -X- _ O
воронке -X- _ O
? -X- _ O

Сейчас -X- _ O
три -X- _ O
сильных -X- _ O
кандидата. -X- _ O
Один -X- _ O
из -X- _ O
них -X- _ O
работает -X- _ O
в -X- _ O
CloudSystems -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Окей -X- _ O
, -X- _ O
приглашаем -X- _ O
всех -X- _ O
на -X- _ O
финальные -X- _ O
собеседования -X- _ O
. -X- _ O

Всем -X- _ O
привет -X- _ O
! -X- _ O
RoboticsLab -X- _ B-ORG
предложили -X- _ O
партнерство. -X- _ O
Алексей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
в -X- _ O
чем -X- _ O
суть -X- _ O
? -X- _ O

Они -X- _ O
хотят -X- _ O
совместно -X- _ O
разрабатывать -X- _ O
ML-алгоритмы. -X- _ O
Готовы -X- _ O
инвестировать -X- _ O
$ -X- _ B-MONEY
150K -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Марина -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
нам -X- _ O
интересно -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
они -X- _ O
хотят -X- _ O
эксклюзивный -X- _ O
доступ -X- _ O
к -X- _ O
модели -X- _ O
. -X- _ O

Илья -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
проблема -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
если -X- _ O
будем -X- _ O
работать -X- _ O
с -X- _ O
другими -X- _ O
клиентами -X- _ O
в -X- _ O
той -X- _ O
же -X- _ O
нише -X- _ O
. -X- _ O

Тогда -X- _ O
уточняем -X- _ O
условия -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
накладка -X- _ O
с -X- _ O
сервером -X- _ O
в -X- _ O
SkyNet. -X- _ B-ORG
Владимир -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
что -X- _ O
случилось -X- _ O
? -X- _ O

База -X- _ O
данных -X- _ O
не -X- _ O
отвечает -X- _ O
, -X- _ O
сервисы -X- _ O
легли -X- _ O
. -X- _ O

Ксения -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
критично -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
SLA -X- _ O
нарушен. -X- _ O
Возможны -X- _ O
штрафы -X- _ O
до -X- _ O
300 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
руб.. -X- _ I-MONEY

Руслан -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
нужно -X- _ O
на -X- _ O
восстановление -X- _ O
? -X- _ O

Около -X- _ O
двух -X- _ O
часов -X- _ O
, -X- _ O
если -X- _ O
не -X- _ O
придется -X- _ O
поднимать -X- _ O
бэкапы -X- _ O
. -X- _ O

Срочно -X- _ O
исправляем -X- _ O
! -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Клиенты -X- _ O
из -X- _ O
DataForge -X- _ B-ORG
просят -X- _ O
кастомные -X- _ O
отчеты. -X- _ O
Саша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
это -X- _ O
займет -X- _ O
? -X- _ O

Примерно -X- _ O
неделю -X- _ O
работы -X- _ O
. -X- _ O

Олег -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сможем -X- _ O
взять -X- _ O
это -X- _ O
без -X- _ O
потери -X- _ O
сроков -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
если -X- _ O
расширим -X- _ O
команду. -X- _ O
Но -X- _ O
это -X- _ O
еще -X- _ O
500 -X- _ B-MONEY
тыс. -X- _ I-MONEY
рублей -X- _ I-MONEY
. -X- _ O

Таня -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
можем -X- _ O
включить -X- _ O
это -X- _ O
в -X- _ O
счет -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нужно -X- _ O
согласовать -X- _ O
с -X- _ O
клиентом -X- _ O
. -X- _ O

Договоримся -X- _ O
. -X- _ O

Ребята -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
проблема -X- _ O
с -X- _ O
безопасностью. -X- _ O
CyberDefense -X- _ B-ORG
нашли -X- _ O
уязвимость. -X- _ O
Максим -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
что -X- _ O
за -X- _ O
проблема -X- _ O
? -X- _ O

Дырка -X- _ O
в -X- _ O
авторизации -X- _ O
, -X- _ O
можно -X- _ O
зайти -X- _ O
в -X- _ O
чужие -X- _ O
аккаунты -X- _ O
. -X- _ O

Анна -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
критично -X- _ O
? -X- _ O

Очень. -X- _ O
Уже -X- _ O
есть -X- _ O
обращения -X- _ O
от -X- _ O
клиентов -X- _ O
. -X- _ O

Дмитрий -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
времени -X- _ O
нужно -X- _ O
на -X- _ O
фикс -X- _ O
? -X- _ O

Минимум -X- _ O
6 -X- _ O
часов -X- _ O
. -X- _ O

Юлия -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
предупреди -X- _ O
клиентов -X- _ O
. -X- _ O

Сделаю -X- _ O
сейчас -X- _ O
! -X- _ O

Сегодня -X- _ O
обсуждаем -X- _ O
маркетинговую -X- _ O
стратегию. -X- _ O
Ирина -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
основные -X- _ O
каналы -X- _ O
? -X- _ O

Контекстная -X- _ O
реклама -X- _ O
и -X- _ O
SMM. -X- _ O
PromoLab -X- _ B-ORG
помогает -X- _ O
с -X- _ O
контентом -X- _ O
. -X- _ O

Сергей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
тратим -X- _ O
на -X- _ O
рекламу -X- _ O
? -X- _ O

Сейчас -X- _ O
1,5 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
руб. -X- _ I-MONEY
в -X- _ O
месяц -X- _ O
. -X- _ O

Олег -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
есть -X- _ O
идеи -X- _ O
по -X- _ O
оптимизации -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
можно -X- _ O
уменьшить -X- _ O
CPA -X- _ O
, -X- _ O
если -X- _ O
пересмотреть -X- _ O
таргетинг -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
, -X- _ O
тестируем -X- _ O
изменения -X- _ O
. -X- _ O

Добрый -X- _ O
день -X- _ O
, -X- _ O
Андрей. -X- _ B-PERSON
Мы -X- _ O
рады -X- _ O
приветствовать -X- _ O
вас -X- _ O
на -X- _ O
собеседовании -X- _ O
в -X- _ O
SoftFlow. -X- _ B-ORG
Расскажите -X- _ O
немного -X- _ O
о -X- _ O
себе -X- _ O
. -X- _ O

Здравствуйте -X- _ O
! -X- _ O
Я -X- _ O
работаю -X- _ O
в -X- _ O
бэкенд-разработке -X- _ O
уже -X- _ O
5 -X- _ O
лет. -X- _ O
Последний -X- _ O
проект -X- _ O
— -X- _ O
платформа -X- _ O
аналитики -X- _ O
в -X- _ O
DataTech -X- _ B-ORG
. -X- _ O

Ольга -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
вопросы -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
Андрей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
можете -X- _ O
рассказать -X- _ O
, -X- _ O
с -X- _ O
какими -X- _ O
базами -X- _ O
данных -X- _ O
работали -X- _ O
? -X- _ O

PostgreSQL -X- _ O
, -X- _ O
MongoDB -X- _ O
, -X- _ O
немного -X- _ O
Cassandra -X- _ O
. -X- _ O

Сергей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
есть -X- _ O
вопросы -X- _ O
по -X- _ O
стеку -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
как -X- _ O
у -X- _ O
вас -X- _ O
с -X- _ O
нагрузочным -X- _ O
тестированием -X- _ O
? -X- _ O

Делал -X- _ O
тесты -X- _ O
в -X- _ O
JMeter -X- _ O
, -X- _ O
анализировал -X- _ O
метрики -X- _ O
в -X- _ O
Grafana -X- _ O
. -X- _ O

Хорошо -X- _ O
! -X- _ O
Мы -X- _ O
обсудим -X- _ O
кандидатов -X- _ O
и -X- _ O
свяжемся -X- _ O
. -X- _ O

Всем -X- _ O
привет -X- _ O
! -X- _ O
Мы -X- _ O
начинаем -X- _ O
вебинар -X- _ O
от -X- _ O
AI -X- _ B-ORG
Labs -X- _ I-ORG
на -X- _ O
тему -X- _ O
ML-моделей -X- _ O
. -X- _ O

Марина -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
расскажи -X- _ O
, -X- _ O
какие -X- _ O
темы -X- _ O
сегодня -X- _ O
разберем -X- _ O
? -X- _ O

Поговорим -X- _ O
про -X- _ O
градиентный -X- _ O
бустинг -X- _ O
, -X- _ O
обучение -X- _ O
с -X- _ O
подкреплением -X- _ O
и -X- _ O
нейросетевые -X- _ O
архитектуры -X- _ O
. -X- _ O

Александр -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
вопросы -X- _ O
нам -X- _ O
уже -X- _ O
прислали -X- _ O
? -X- _ O

Есть -X- _ O
много -X- _ O
вопросов -X- _ O
про -X- _ O
оптимизацию -X- _ O
вычислений -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
! -X- _ O
Тогда -X- _ O
начинаем -X- _ O
с -X- _ O
введения -X- _ O
и -X- _ O
далее -X- _ O
перейдем -X- _ O
к -X- _ O
вопросам -X- _ O
. -X- _ O

Добрый -X- _ O
день -X- _ O
! -X- _ O
Сегодня -X- _ O
на -X- _ O
митапе -X- _ O
от -X- _ O
DevCon -X- _ B-ORG
мы -X- _ O
поговорим -X- _ O
про -X- _ O
DevOps. -X- _ O
Игорь -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
первый -X- _ O
докладчик -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
расскажу -X- _ O
про -X- _ O
GitOps -X- _ O
и -X- _ O
Kubernetes -X- _ O
. -X- _ O

Анна -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
модерируешь -X- _ O
сессию -X- _ O
вопросов -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
можно -X- _ O
писать -X- _ O
в -X- _ O
чат -X- _ O
. -X- _ O

Отлично -X- _ O
, -X- _ O
тогда -X- _ O
начинаем -X- _ O
! -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
запланирован -X- _ O
созвон -X- _ O
с -X- _ O
клиентом -X- _ O
RetailX. -X- _ B-ORG
Дмитрий -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
будешь -X- _ O
вести -X- _ O
переговоры -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
обсудим -X- _ O
интеграцию -X- _ O
их -X- _ O
CRM -X- _ O
с -X- _ O
нашей -X- _ O
платформой -X- _ O
. -X- _ O

Ольга -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
подготовили -X- _ O
предложение -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
отправила -X- _ O
презентацию -X- _ O
клиенту -X- _ O
. -X- _ O

Окей -X- _ O
, -X- _ O
начинаем -X- _ O
через -X- _ O
5 -X- _ O
минут -X- _ O
! -X- _ O

Привет -X- _ O
, -X- _ O
Виктор. -X- _ B-PERSON
Давай -X- _ O
проведем -X- _ O
наш -X- _ O
one-to-one. -X- _ O
Как -X- _ O
твои -X- _ O
задачи -X- _ O
? -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Все -X- _ O
хорошо -X- _ O
, -X- _ O
работаю -X- _ O
над -X- _ O
оптимизацией -X- _ O
SQL-запросов -X- _ O
. -X- _ O

Алексей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
есть -X- _ O
ли -X- _ O
у -X- _ O
тебя -X- _ O
сложности -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
много -X- _ O
запросов -X- _ O
по -X- _ O
API -X- _ O
, -X- _ O
иногда -X- _ O
не -X- _ O
успеваю -X- _ O
. -X- _ O

Понял. -X- _ O
Давай -X- _ O
подумаем -X- _ O
, -X- _ O
как -X- _ O
распределить -X- _ O
задачи -X- _ O
лучше -X- _ O
. -X- _ O

Коллеги -X- _ O
, -X- _ O
важное -X- _ O
объявление. -X- _ O
BrightSoft -X- _ B-ORG
становится -X- _ O
нашим -X- _ O
стратегическим -X- _ O
партнером -X- _ O
! -X- _ O

Андрей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
условия -X- _ O
сделки -X- _ O
? -X- _ O

Они -X- _ O
инвестируют -X- _ O
10 -X- _ B-MONEY
млн -X- _ I-MONEY
руб. -X- _ I-MONEY
в -X- _ O
наш -X- _ O
продукт -X- _ O
. -X- _ O

Отличные -X- _ O
новости -X- _ O
! -X- _ O
Это -X- _ O
дает -X- _ O
нам -X- _ O
новые -X- _ O
возможности -X- _ O
для -X- _ O
роста -X- _ O
. -X- _ O

Чуваки -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
есть -X- _ O
баг -X- _ O
в -X- _ O
kubernetes -X- _ O
, -X- _ O
контейнеры -X- _ O
не -X- _ O
разворачиваются -X- _ O
. -X- _ O

Макс -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
шаришь -X- _ O
в -X- _ O
этом -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
пробовал -X- _ O
делать -X- _ O
настройку -X- _ O
кластеров. -X- _ O
Возможно -X- _ O
, -X- _ O
проблема -X- _ O
в -X- _ O
конфиге -X- _ O
. -X- _ O

Даша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
времени -X- _ O
это -X- _ O
займет -X- _ O
? -X- _ O

Минут -X- _ O
30 -X- _ O
, -X- _ O
надо -X- _ O
просто -X- _ O
пересобрать -X- _ O
и -X- _ O
перезапустить -X- _ O
все -X- _ O
ноды -X- _ O
. -X- _ O

Саша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
дай -X- _ O
мне -X- _ O
права -X- _ O
на -X- _ O
продакшн -X- _ O
, -X- _ O
я -X- _ O
всё -X- _ O
сделаю -X- _ O
. -X- _ O

Окей -X- _ O
, -X- _ O
аккуратно -X- _ O
, -X- _ O
не -X- _ O
накосячь -X- _ O
. -X- _ O

Ребят -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
проблемы -X- _ O
с -X- _ O
графаной -X- _ O
, -X- _ O
метрики -X- _ O
не -X- _ O
обновляются -X- _ O
. -X- _ O

Ирина -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
ты -X- _ O
настраивала -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
наверное -X- _ O
, -X- _ O
сбой -X- _ O
в -X- _ O
данных -X- _ O
с -X- _ O
Prometheus. -X- _ O
Нужна -X- _ O
перезагрузка -X- _ O
. -X- _ O

Юра -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
пробовал -X- _ O
проверить -X- _ O
логи -X- _ O
? -X- _ O

Пока -X- _ O
нет. -X- _ O
Сделаю -X- _ O
это -X- _ O
прямо -X- _ O
сейчас -X- _ O
. -X- _ O

Наташа -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
а -X- _ O
можешь -X- _ O
сделать -X- _ O
автоматическую -X- _ O
перезагрузку -X- _ O
, -X- _ O
чтобы -X- _ O
не -X- _ O
ждать -X- _ O
вмешательства -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
добавлю -X- _ O
хендлер -X- _ O
в -X- _ O
скрипт -X- _ O
. -X- _ O

Эй -X- _ O
, -X- _ O
парни -X- _ O
, -X- _ O
как -X- _ O
насчет -X- _ O
нового -X- _ O
релиза -X- _ O
с -X- _ O
Ansible -X- _ O
? -X- _ O
Мы -X- _ O
тестили -X- _ O
его -X- _ O
? -X- _ O

Рома -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
что -X- _ O
с -X- _ O
миграциями -X- _ O
? -X- _ O

Всё -X- _ O
ок -X- _ O
, -X- _ O
ничего -X- _ O
не -X- _ O
поломалось. -X- _ O
Только -X- _ O
нужно -X- _ O
обновить -X- _ O
playbook -X- _ O
. -X- _ O

Вика -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
времени -X- _ O
нужно -X- _ O
на -X- _ O
деплой -X- _ O
? -X- _ O

Три -X- _ O
часа -X- _ O
максимум -X- _ O
, -X- _ O
если -X- _ O
не -X- _ O
будут -X- _ O
баги -X- _ O
. -X- _ O

Лёша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
а -X- _ O
ты -X- _ O
как -X- _ O
думаешь -X- _ O
, -X- _ O
можем -X- _ O
залить -X- _ O
на -X- _ O
прод -X- _ O
? -X- _ O

Думаю -X- _ O
, -X- _ O
можно. -X- _ O
Главное -X- _ O
, -X- _ O
чтобы -X- _ O
rollback -X- _ O
работал -X- _ O
. -X- _ O

Как -X- _ O
там -X- _ O
с -X- _ O
Jenkins -X- _ O
, -X- _ O
ребята -X- _ O
? -X- _ O
Нужен -X- _ O
новый -X- _ O
пайплайн -X- _ O
для -X- _ O
тестов -X- _ O
. -X- _ O

Игорь -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
что-нибудь -X- _ O
пилотировал -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
сделал -X- _ O
базовую -X- _ O
настройку -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
баг -X- _ O
с -X- _ O
артефактами -X- _ O
. -X- _ O

Ксюша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
это -X- _ O
баг -X- _ O
в -X- _ O
плагине -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
уже -X- _ O
подал -X- _ O
тикет -X- _ O
в -X- _ O
поддержку. -X- _ O
Думаю -X- _ O
, -X- _ O
в -X- _ O
ближайшие -X- _ O
пару -X- _ O
дней -X- _ O
починят -X- _ O
. -X- _ O

Маша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
нам -X- _ O
нужно -X- _ O
срочно -X- _ O
настроить -X- _ O
новый -X- _ O
билд -X- _ O
для -X- _ O
тестирования. -X- _ O
Ты -X- _ O
можешь -X- _ O
помочь -X- _ O
? -X- _ O

Конечно -X- _ O
, -X- _ O
сделаю -X- _ O
за -X- _ O
час -X- _ O
. -X- _ O

Народ -X- _ O
, -X- _ O
какие -X- _ O
мысли -X- _ O
по -X- _ O
поводу -X- _ O
нового -X- _ O
проекта -X- _ O
с -X- _ O
Docker -X- _ O
? -X- _ O
Вопрос -X- _ O
по -X- _ O
безопасности -X- _ O
. -X- _ O

Андрей -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
что -X- _ O
ты -X- _ O
думаешь -X- _ O
про -X- _ O
ограничение -X- _ O
прав -X- _ O
? -X- _ O

Простое -X- _ O
решение -X- _ O
– -X- _ O
используй -X- _ O
привилегированные -X- _ O
контейнеры -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
не -X- _ O
всем -X- _ O
это -X- _ O
подходит -X- _ O
. -X- _ O

Света -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
а -X- _ O
что -X- _ O
насчет -X- _ O
Volume -X- _ O
и -X- _ O
прав -X- _ O
доступа -X- _ O
? -X- _ O

Если -X- _ O
правильно -X- _ O
настроить -X- _ O
права -X- _ O
доступа -X- _ O
, -X- _ O
то -X- _ O
можно -X- _ O
контролировать. -X- _ O
Вопрос -X- _ O
только -X- _ O
в -X- _ O
менеджменте -X- _ O
. -X- _ O

Готовим -X- _ O
новый -X- _ O
проект -X- _ O
с -X- _ O
Terraform -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
есть -X- _ O
вопросы -X- _ O
по -X- _ O
настройке -X- _ O
инфраструктуры -X- _ O
. -X- _ O

Михаил -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
уже -X- _ O
пробовал -X- _ O
настраивать -X- _ O
через -X- _ O
его -X- _ O
модули -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
надо -X- _ O
правильно -X- _ O
прописывать -X- _ O
переменные. -X- _ O
Несколько -X- _ O
раз -X- _ O
натыкался -X- _ O
на -X- _ O
ошибки -X- _ O
. -X- _ O

Кирилл -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
у -X- _ O
тебя -X- _ O
есть -X- _ O
примеры -X- _ O
конфигов -X- _ O
? -X- _ O

Могу -X- _ O
скинуть -X- _ O
шаблон. -X- _ O
Там -X- _ O
надо -X- _ O
будет -X- _ O
немного -X- _ O
подкорректировать -X- _ O
для -X- _ O
нашего -X- _ O
облака -X- _ O
. -X- _ O

Лена -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
времени -X- _ O
потребуется -X- _ O
на -X- _ O
внедрение -X- _ O
? -X- _ O

Около -X- _ O
двух -X- _ O
дней -X- _ O
на -X- _ O
полную -X- _ O
настройку -X- _ O
, -X- _ O
если -X- _ O
делать -X- _ O
без -X- _ O
перерывов -X- _ O
. -X- _ O

Ребят -X- _ O
, -X- _ O
нам -X- _ O
нужно -X- _ O
настроить -X- _ O
мониторинг -X- _ O
с -X- _ O
Prometheus -X- _ O
и -X- _ O
Grafana -X- _ O
для -X- _ O
нового -X- _ O
проекта -X- _ O
. -X- _ O

Костя -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
знаком -X- _ O
с -X- _ O
их -X- _ O
интеграцией -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
всё -X- _ O
настраивается -X- _ O
через -X- _ O
файлы -X- _ O
конфигов -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нужно -X- _ O
следить -X- _ O
за -X- _ O
правильными -X- _ O
правами -X- _ O
доступа -X- _ O
. -X- _ O

Тимур -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
а -X- _ O
метрики -X- _ O
будут -X- _ O
собираться -X- _ O
без -X- _ O
задержек -X- _ O
? -X- _ O

Должны -X- _ O
быть. -X- _ O
Нужно -X- _ O
только -X- _ O
корректно -X- _ O
настроить -X- _ O
scrape -X- _ O
interval -X- _ O
. -X- _ O

Чуваки -X- _ O
, -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
тормозит -X- _ O
работа -X- _ O
с -X- _ O
Redis. -X- _ O
Я -X- _ O
думаю -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
это -X- _ O
из-за -X- _ O
неправильно -X- _ O
настроенных -X- _ O
эвикшенов -X- _ O
. -X- _ O

Маша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
проверяла -X- _ O
настройки -X- _ O
eviction -X- _ O
policy -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
вроде -X- _ O
стоит -X- _ O
allkeys-lru -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
какой-то -X- _ O
параметр -X- _ O
не -X- _ O
хватает -X- _ O
. -X- _ O

Валера -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
пробовали -X- _ O
увеличивать -X- _ O
память -X- _ O
на -X- _ O
кластере -X- _ O
? -X- _ O

Нет -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
если -X- _ O
увеличить -X- _ O
, -X- _ O
это -X- _ O
точно -X- _ O
поможет. -X- _ O
Надо -X- _ O
посмотреть -X- _ O
на -X- _ O
загрузку -X- _ O
памяти -X- _ O
. -X- _ O

Ребят -X- _ O
, -X- _ O
что -X- _ O
с -X- _ O
настройкой -X- _ O
nginx -X- _ O
для -X- _ O
нашего -X- _ O
нового -X- _ O
микросервиса -X- _ O
? -X- _ O

Лера -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
проверяла -X- _ O
конфиг -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
не -X- _ O
все -X- _ O
хосты -X- _ O
указаны -X- _ O
в -X- _ O
нем. -X- _ O
Нужно -X- _ O
будет -X- _ O
добавить -X- _ O
ещё -X- _ O
несколько -X- _ O
. -X- _ O

Глеб -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
а -X- _ O
ты -X- _ O
что -X- _ O
думаешь -X- _ O
по -X- _ O
поводу -X- _ O
конфигурации -X- _ O
прокси -X- _ O
? -X- _ O

Нужно -X- _ O
добавить -X- _ O
кэширование -X- _ O
для -X- _ O
ускорения -X- _ O
работы. -X- _ O
Сейчас -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
только -X- _ O
балансировка -X- _ O
. -X- _ O

Привет -X- _ O
! -X- _ O
Что -X- _ O
с -X- _ O
MongoDB -X- _ O
, -X- _ O
надо -X- _ O
ускорить -X- _ O
запросы -X- _ O
. -X- _ O

Света -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
оптимизировала -X- _ O
индексы -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
добавила -X- _ O
пару -X- _ O
индексов -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
нужно -X- _ O
еще -X- _ O
поработать -X- _ O
с -X- _ O
агрегациями -X- _ O
. -X- _ O

Антон -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
какие -X- _ O
у -X- _ O
тебя -X- _ O
есть -X- _ O
идеи -X- _ O
по -X- _ O
оптимизации -X- _ O
? -X- _ O

Можно -X- _ O
попробовать -X- _ O
репликацию -X- _ O
на -X- _ O
несколько -X- _ O
серверов -X- _ O
для -X- _ O
распределения -X- _ O
нагрузки -X- _ O
. -X- _ O

Миша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
нужно -X- _ O
будет -X- _ O
немного -X- _ O
поднастроить. -X- _ O
Могу -X- _ O
заняться -X- _ O
? -X- _ O

Парни -X- _ O
, -X- _ O
нам -X- _ O
нужно -X- _ O
интегрировать -X- _ O
с -X- _ O
Kafka -X- _ O
, -X- _ O
как -X- _ O
думаете -X- _ O
, -X- _ O
можно -X- _ O
ли -X- _ O
сделать -X- _ O
это -X- _ O
без -X- _ O
простоев -X- _ O
? -X- _ O

Роман -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
проверял -X- _ O
очередь -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
проверял -X- _ O
, -X- _ O
всё -X- _ O
в -X- _ O
порядке. -X- _ O
Надо -X- _ O
просто -X- _ O
настроить -X- _ O
правки -X- _ O
на -X- _ O
продакшн -X- _ O
. -X- _ O

Ирина -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
сколько -X- _ O
времени -X- _ O
это -X- _ O
займет -X- _ O
? -X- _ O

Если -X- _ O
будет -X- _ O
всё -X- _ O
гладко -X- _ O
, -X- _ O
часа -X- _ O
3-4 -X- _ O
. -X- _ O

Ребята -X- _ O
, -X- _ O
срочно -X- _ O
нужно -X- _ O
поднять -X- _ O
хостинг -X- _ O
на -X- _ O
CloudFormation. -X- _ O
Есть -X- _ O
у -X- _ O
кого -X- _ O
опыт -X- _ O
? -X- _ O

Гоша -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
ты -X- _ O
что-то -X- _ O
с -X- _ O
этим -X- _ O
делал -X- _ O
? -X- _ O

Да -X- _ O
, -X- _ O
настраивал -X- _ O
инфраструктуру -X- _ O
в -X- _ O
AWS -X- _ O
, -X- _ O
но -X- _ O
там -X- _ O
важно -X- _ O
правильно -X- _ O
прописать -X- _ O
шаблоны -X- _ O
. -X- _ O

Дмитрий -X- _ B-PERSON
, -X- _ O
есть -X- _ O
ли -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
шаблон -X- _ O
для -X- _ O
этого -X- _ O
? -X- _ O

Есть -X- _ O
базовый. -X- _ O
Нужно -X- _ O
просто -X- _ O
подкорректировать -X- _ O
для -X- _ O
нашего -X- _ O
проекта -X- _ O
. -X- _ O

Добрый -X- _ O
день -X- _ O
, -X- _ O
команда -X- _ O
! -X- _ O
Сегодня -X- _ O
обсудим -X- _ O
обновления -X- _ O
продукта -X- _ O
. -X- _ O

Кстати -X- _ O
, -X- _ O
я -X- _ O
сейчас -X- _ O
работаю -X- _ O
из -X- _ O
офиса -X- _ O
на -X- _ O
Ленина -X- _ B-ADDRESS
, -X- _ I-ADDRESS
10 -X- _ I-ADDRESS
, -X- _ O
если -X- _ O
кто-то -X- _ O
хочет -X- _ O
заглянуть -X- _ O
и -X- _ O
обсудить -X- _ O
лично -X- _ O
. -X- _ O

Проект -X- _ O
поддерживается -X- _ O
Сбербанк -X- _ B-ORG
, -X- _ O
и -X- _ O
на -X- _ O
его -X- _ O
развитие -X- _ O
выделено -X- _ O
1 -X- _ B-MONEY
000 -X- _ I-MONEY
руб.. -X- _ I-MONEY

Все -X- _ O
детали -X- _ O
есть -X- _ O
в -X- _ O
документации -X- _ O
, -X- _ O
отправил -X- _ O
ссылку -X- _ O
в -X- _ O
чат -X- _ O
. -X- _ O

Спасибо -X- _ O
, -X- _ O
начинаем -X- _ O
обсуждение -X- _ O
. -X- _ O

Всем -X- _ O
привет -X- _ O
, -X- _ O
сегодня -X- _ O
у -X- _ O
нас -X- _ O
вебинар -X- _ O
по -X- _ O
новому -X- _ O
продукту -X- _ O
. -X- _ O
